<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>NOV</title>
  
  <subtitle>connect the dots. </subtitle>
  <link href="https://conanxin.metaspaces.me/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://conanxin.metaspaces.me/"/>
  <updated>2022-02-06T06:00:32.635Z</updated>
  <id>https://conanxin.metaspaces.me/</id>
  
  <author>
    <name>conanxin</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>彼得·泰尔（Peter Thiel）：施特劳斯式的时刻（The Straussian Moment）</title>
    <link href="https://conanxin.metaspaces.me/2022/02/06/%E5%BD%BC%E5%BE%97%C2%B7%E6%B3%B0%E5%B0%94%EF%BC%88Peter-Thiel%EF%BC%89%EF%BC%9A%E6%96%BD%E7%89%B9%E5%8A%B3%E6%96%AF%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%88%BB%EF%BC%88The-Straussian-Moment%EF%BC%89/"/>
    <id>https://conanxin.metaspaces.me/2022/02/06/%E5%BD%BC%E5%BE%97%C2%B7%E6%B3%B0%E5%B0%94%EF%BC%88Peter-Thiel%EF%BC%89%EF%BC%9A%E6%96%BD%E7%89%B9%E5%8A%B3%E6%96%AF%E5%BC%8F%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%88%BB%EF%BC%88The-Straussian-Moment%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-02-06T06:00:32.000Z</published>
    <updated>2022-02-06T06:00:32.635Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：<a href="https://link.zhihu.com/?target=https%3A//www.evernote.com/shard/s542/client/snv%3FnoteGuid%3D46c636b6-b404-45df-ab0a-1f84c6fdc8c2%26noteKey%3D7c94233539b8258d72b395a063f3c589%26sn%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.evernote.com%252Fshard%252Fs542%252Fsh%252F46c636b6-b404-45df-ab0a-1f84c6fdc8c2%252F7c94233539b8258d72b395a063f3c589%26title%3DThat%252BEssay">The Straussian Moment (Peter Thiel)</a></p><blockquote><p>吾曾探究未来，凭眼极力远眺，</p><p>望见世界之远景，望见将会出现之种种奇迹；</p><p>看到空中贸易不断，玄妙之航队穿梭往来，</p><p>驾紫色暮霭之飞行者纷纷降落，携带昂贵之货品；</p><p>听到天上充满呐喊声，交战各国之舰队在蓝天中央厮杀，</p><p>降下一阵可怖之露水；</p><p>同时，在遍及全世界之和煦南风奏响之飒飒声中，</p><p>在雷电之轰鸣声中，各民族之军旗勇往直前；</p><p>直到鸣金收兵，直到战旗息偃，</p><p>息偃在全人类之议会里，在全世界之联邦里。</p><p>——《洛克斯利田庄》</p></blockquote><p>二十一世纪始于 2001 年 9 月 11 日的一场袭击。在那令人震惊的几个小时里，19 世纪和 20 世纪乃至现代的整个政治和军事框架，以及它对威慑性军队、理性民族国家、公开辩论和国际外交的强调，都受到了质疑，因为仅靠对话，甚至强大的武力，如何能阻止一小撮疯狂、坚定、有自杀倾向的人，他们的行为似乎超出了自由主义西方的所有规范？鉴于技术已经发展到极少数人就能造成前所未有的破坏和死亡的程度，现在需要做什么？</p><p>意识到西方的脆弱性，要求我们作出新的妥协，而这种新的妥协不可避免地要求减少自由为代价来加强安全。在狭义的公共政策层面，机场需要更多的 x 光机；飞机上有更多的安保人员；更多的身份证检查和对隐私的侵犯；以及减少一些被告的权利。一夜之间，以不可侵犯个人权利为口号的美国公民自由联盟(ACLU)的原教旨主义民权狂热，变成了一种不可行的时代错误。</p><p>即使在关于自由和安全的辩论愈见激烈之时，任何可以调动的军事力量都被用来追捕那些需要对 9·11 事件负责的人。尽管动员迅速，但这些努力取得的成功有限。美国陈旧的军队不适合对付这样的敌人，因为不仅要在美国或阿富汗的少数几个恐怖分子营地追捕敌人，而且要追捕到地球的尽头。更糟糕的是，就像九头蛇一样，敌人在扩散，每有一名圣战分子被杀，就有十多名圣战分子以不正当的方式寻求殉教。</p><p>在更广泛的国际合作与发展层面上，9·11 事件要求作出完全不同的安排。单边主义的问题，以及旨在为单边主义提供掩护的机构的问题，自 1945 年以来第一次被人们公开提出来。关于美国和联合国在政治领域的相对作用，在其他地方已经说了很多，但背后的辩论甚至延伸到更根本的问题。</p><p>就目前而言，我们有必要关注这样一个基本问题，即二十世纪关于遏制暴力的政策辩论。第二次世界大战后，关于国际发展的中间派共识呼吁将大量财富从发达国家转移到发展中国家。在世界银行、国际货币基金组织和其他一系列组织的支持下，数千亿美元(以低息贷款或直接赠款的形式)流入第三世界国家，从而促进了经济增长和繁荣。但这种共识是正确的吗？经济激励措施是否真的足以遏制暴力？</p><p>事实上，财富转移在 20 世纪 40 年代末还是有一定意义的。那些认真对待马克思，被共产主义革命幽灵所困扰的人，希望财富转移机制能够帮助赢得冷战，带来世界和平。对于洛克菲勒家族来说，为了保住自己的财富(和脑袋) ，他们或许应该谨慎一些，把自己拥有的财富分给地球上的不幸者，让他们少一些不幸。</p><p>但事后，人们不禁要问，政策制定者怎么可能如此天真。让我们撇开这一令人不快的事实，即财富转移机制从未像宣传的那样发挥作用，西方的财富大部分被浪费在了无用的项目上，没有真正的经济发展，即使在最好的情况下，这些钱也只是回流到西方，最后进入了第三世界独裁者的瑞士银行账户。最近的事件生动地说明，这一理论的真正问题要深刻得多。因为当期待已久的打击最终到来时，它不是来自里约热内卢的贫民窟，也不是来自布基纳法索的饥饿农民，更不是来自每天收入不到一美元的牧民。相反，它来自一个现代理论都没有预料到的方向：肇事者是沙特阿拉伯的中上层阶级，通常拥有大学学位并抱有很大的期望。他们的主谋奥萨马·本·拉登(Osama bin Laden)继承了一笔目前价值约 2.5 亿美元的财富，大部分是在上世纪 70 年代沙特石油繁荣时期赚到的。如果他出生在美国，本·拉登会成为洛克菲勒家族的一员。</p><p>就这样，本·拉登及其追随者的例子，使主导现代西方的以经济为目的的政治思想变得不完整。从右派的《国富论》到左派的《资本论》，再到黑格尔、康德及其介于两者之间的众多追随者，9·11 事件残酷的事实要求我们重新审视现代政治的基础。<strong>这篇文章公开的思想议程就是建议重新审视需要什么。</strong></p><h2 id="人性问题">人性问题</h2><p>从启蒙运动开始，现代政治哲学的特点就是放弃了一套在早期被视为核心的问题：什么是美好的生活？做人的意义是什么？城市和人性的本质是什么？文化和宗教是如何融入这一切的？对现代世界来说，上帝已死伴随着人性问题的消失。</p><p>这种消失产生了许多影响。如果人类可以被近似地看作是理性的经济行为者（甚至亚当·斯密和卡尔·马克思也同意这一点），那么那些以上帝或国家的名义寻求荣耀的人就显得很奇怪；但是，如果这些古怪的人很普通，而且能够以爆炸性的力量坚持自己的观点，那么假装他们不存在的政治解释就需要重新审视了。</p><p>当然，还有一个更古老的西方传统，这个传统对人性提供了一个不太教条的经济观点。这种古老的观点认识到，并非所有的人都是如此谦虚和缺乏野心，以至于他们会像 <strong>伏尔泰的《老实人》</strong> 那样满足于修建自己的花园。相反，它认识到人类是潜在的邪恶或至少是危险的存在；虽然奥古斯丁的基督教美德和马基雅维利的异教美德之间存在巨大差异，但这两位思想家都不敢忽视人性的问题本质。</p><p>因此，要理解一个并非所有人都是经济人的世界，最直接的方法似乎需要回归旧传统的某些版本。然而，在我们尝试回归之前，我们必须面对另一个谜： <strong>为什么旧传统一开始就失败了？</strong> 毕竟，它似乎提出了一些明显而重要的问题。这些问题怎么能被抛弃和遗忘呢？</p><p>在理论层面上，旧传统由两个根本不相容的溪流组成，以雅典和耶路撒冷为代表。雅典和耶路撒冷之间隔着一条巨大的鸿沟。 <strong>皮埃尔·马南特（Pierre Manent）</strong> 在《人类之城》（ <strong>The City of Man</strong> ）中总结了这种划分：</p><blockquote><p>在公民眼里，当重要的不是跪下来而是骑上马时，当人们应该赎罪或者更确切地说应该改正的罪不是人们对贞洁和真理犯下的罪，而是军事和政治上的错误时，基督徒的道德修养还有什么价值？在基督徒眼里，当他认为，无论胜利还是失败，无论是什么政权，这个世界是一个被罪恶蹂躏的泪谷，国家不过是一大群强盗，那么他的政治和军事努力还有什么价值呢？对于这两个主人公来说，彼此的牺牲都是徒劳的。</p></blockquote><p>在中世纪及其后的很长一段时间里，西方试图掩盖这些冲突，而是建立在这些传统的许多共同点上，但从长远来看，就像两个巨大的磨盘互相摩擦，“城市和教会…在从冲突到和解的过程中相互磨损。每一方都试图回到原来的真理，结果却失败了。”任何一方都不可能取得决定性的胜利，但从长远来看，每一方都可以决定性地诋毁对方，从而产生了现代的&quot;个人&quot;，这个“个人”通过拒绝一切形式的牺牲来定义自己：<strong>“既然城市和教会互相指责对方的牺牲是虚妄的，那么个人就是拒绝每一种牺牲形式并以这种拒绝来定义自己的人”。</strong></p><p>实际上，这种辩证法从来就不是简单的，甚至根本不是理性的。因为当人们认真对待这些问题时，它们会产生严重的影响，同样的道理也适用于涉及到抛弃这些问题的现代运动和反向运动。</p><p>西方的早期现代时期——16 世纪和 17 世纪——的特点是这两种古老传统的瓦解，以及越来越多的绝望的尝试，将一切重新组合成某种功能完整的整体。在关于美德、美好生活和真正的宗教问题上达成的共识正在瓦解时，直接的尝试包括通过武力达成这样的协议。这种力量在宗教改革和反宗教改革时期不断升级，并在三十年战争中达到顶峰，这可能是欧洲历史上最致命的时期。据估计，在冲突发生地德国，一半以上的人口被消灭。</p><p>然而，在这个过程结束时，协议变得比以往任何时候都更难达成，分歧也比以往任何时候都大。暴力未能创造一个新的统一。这种失败在 <strong>《威斯特伐利亚和约》（Peace of Westphalia）</strong> 中被正式确定下来，因此，1648 年可以被固定为现代时代诞生的唯一年份。美德和真正的宗教问题将由每一位君主决定，君主们各执一词。不可避免地，美德和宗教问题变成了私人问题；有礼貌和受人尊敬的人学会了不多谈论这些问题，因为它们只会导致无益的冲突。</p><p>对于现代世界来说，关于人类本性的问题，将被视为与小人国人（Lilliputians）关于如何正确切开鸡蛋的斗争是一样的。 <strong>霍布斯（Hobbes）</strong> ，第一个真正的现代哲学家，吹嘘他如何在宗教战争中逃跑；胆怯的生活比英勇而无意义的死亡更可取。 <strong>“为祖国而死是甜蜜的，是合适的”</strong> （Dulce et decorum est pro patria mori）曾是旧传统的一个重要部分，从此以后，它将被视为不过是一个古老的谎言。</p><p>于是，启蒙运动进行了一次重大的战略撤退。如果阻止人们为正确的开蛋方式而互相残杀的唯一方法，是建立一个没有人过多思考这个问题的世界，那么，停止这种思考的智力代价似乎是很小的。<strong>人性的问题被抛弃了，因为这个问题太危险了，不值得讨论。</strong></p><h2 id="约翰·洛克（John-Locke）-美国的妥协">约翰·洛克（John Locke）: 美国的妥协</h2><p>新的经济学和资本主义的实践填补了抛弃旧传统所造成的真空。这门新科学最重要的支持者是 <strong>约翰·洛克（John Locke）</strong> ，他在美国取得了最大的实际成功，这个国家的概念在很大程度上归功于洛克，以至于把他说成是其最终的创始人只是稍微夸张了一点。</p><p>我们必须回到十八世纪，才能体会到洛克带来的巨大变化。革命时期的美国被宗教战争的恐惧和整个国家强加道德的狂热所困扰。美国独立宣言对于“生命权、自由权和追求幸福的权利”（the right to life, liberty, and the pursuit of happiness）的呼吁与旧传统形成了对比，在旧传统中，前者并不存在，对幸福的追求似乎不如(当然也更主观)道德生活。当我们快进到上世纪 90 年代的美国时，建国的大背景已经被遗忘。事实证明，美国在塑造现代世界方面是如此成功，以至于大多数美国人再也无法认识到其建国理念的独创性和奇异性。</p><p>洛克个人的例子对美国革命走向自由主义的微妙道路具有指导意义。洛克的论证以一种低调的方式进行；他不希望通过在 16 和 17 世纪的争论中站队来煽动激情。但是，如果说对人们来说最重要的事情是愚蠢的或者无关紧要的，那将是冒犯性的，他也必须避免通过公开诋毁所有那些站在一边的人来煽动激情。没有任何地方比宗教问题更需要敏感性。宗教激情导致了宗教战争，但是对宗教(尤其是基督教)的强烈否定并不能带来和平。洛克不需要法国或俄国革命的例子来了解这一点。</p><p>因此，这位哲学家选择了一条看似温和的道路。在 <strong>《基督教的合理性》（The Reasonableness of Christianity）</strong> 中，这位哲学家开始谴责那些“公然谴责”（justly decried）的无神论者，他们公开质疑神为凡人制定的规则的重要性。但在这个谴责的过程中，我们了解到许多关于这些规则的新东西。洛克告诉我们，如果父母“粗心大意”（unnaiurally careless），则孩子孝敬父母的命令不适用。婚姻仍然是一个重要的契约，但 “妻子在许多情况下有与[丈夫]分离的自由”，而且 &quot;上帝在人身上植入的第一和最强烈的欲望&quot;不是对上帝或他人的爱，而是对自我保护的健康关注。不幸的是，自然状态是一种“病态”（ill condition），因此那些生活在其中的人是“贫穷和不幸的”；然而，逃离自然提供了自我保护和幸福的途径。由此可见，人类不是自然界的管家（因为上帝一开始提供的就很少），而是财富和财产的创造者：“我们在这个世界上所享受的东西的价值，最大的部分是由人创造的”。从这里看，对资本主义基本原理的延伸是适度的贪婪不再是致命的罪过，财富的无限积累也没有错；很自然地，&quot;上帝和自然法则&quot;说，政府 “未经人民自己或其代表的同意，不得对人民的财产征税”。</p><p>至于基督本人，洛克告诉我们，耶稣的话是不可以明说的。如果耶稣准确地告诉人们他在做什么，犹太和罗马当局 “会夺走他的生命；至少他们会…阻碍他的工作”，因为他的教义会威胁到公民秩序和政府的运作。因此，基督隐藏了他的意思，以便他可以生活和传教。洛克对基督的概念与中世纪的激情剧或电影《耶稣受难记》中的世界相去甚远；不过，洛克赋予基督的性格与洛克本人以及他所创造的冷漠世界的性格相当吻合。</p><p>随着时间的推移，洛克建立的国家将摒弃基督教的宗教性，即使它保持了许多基督教的外在表现。美国最终会变得更加世俗化和物质化，尽管其大多数公民会继续自称 “基督徒”。不会出现法国或俄国那种灾难性的反宗教战争，但也不会出现反革命。只有偶尔，保守的道德家才会表达他们的困惑，一个表面上建立在基督教原则之上的国家怎么会偏离其最初的概念如此之远；他们从未想过这种逐渐偏离的过程是最初概念的一部分。</p><hr><p>在资本主义世界里，关于真理的激烈辩论——无论是关于宗教和道德的问题，还是关于人性的问题——都会干扰商业活动的生产性。因此，最好消除或模糊这类问题。因此，在霍布斯（Hobbes）看来，人类所有的复杂性都被归结为对权力的渴望：</p><blockquote><p>最能引起智力差异的激情，主要是对权力、财富、知识和荣誉的或多或少的渴望。这一切都可以归结为第一种，那就是权力的欲望。因为财富、知识和荣誉不过是权力的几种类型。</p></blockquote><p>在洛克的 <strong>《人类理解论》（Concerning Human Understanding）</strong> 一书中，作者详细阐述了权力的概念，同时进一步剥离了任何专门属于人类的东西：意志是偏好一种行动而不是另一种行动的权力；自由是根据这种偏好行事的权力；理解是一种权力；物质只是产生某些经验效果的权力，但这些效果没有告诉我们基本物质的性质。</p><p>洛克再一次谨慎地进行。他没有直接告诉我们，人性不存在，或者亚里士多德或阿奎那的古老传统绝对是错误的；他并不寻求与过去的彻底决裂，但他无情地破坏了古老的传统，因为当我们观察事物(这些事物包括其他人)时，我们只能看到它们由各种权力表现出来的次要影响。我们无法了解它们的真实本性或实质；人类的有限性是人类生存条件中不可减少的一部分，人类永远无法了解人性的本质。问一个关于人类本质的问题，或者人类力量的目的论，会导致像&quot;最好的调味品是在苹果、梅子还是坚果中找到&quot;（whether the best Relish were to be found in Apples, Plumbs, or Nuts）那样毫无意义的辩论。</p><p>在人性中，洛克给我们留下了一个不可知的&quot;X&quot;。这种无知的意识为美国建国奠定了基础，虽然基础很低，但却是坚实的。人类的“X”可能有某些需求和偏好，但没有人处于权威地位，可以挑战这些需求。因此，以一种有点矛盾的方式，“X”的不可知导致了经典的自由主义和对属于这个不可知的 X 的不同权利的强烈主张，即宗教自由，因为我们永远无法知道人们在他们心灵的殿堂里真正在想什么；言论自由，因为我们不能无可辩驳地批评人们表达自己的方式；财产权和商业权，因为我们无法预测人们将如何处理他们所拥有的东西。“资本主义”，诺贝尔奖得主<strong>米尔顿·弗里德曼</strong>总结道，“只是人类在被抛弃时的行为”。</p><p>当然，还有各种各样的难以界定的情况。人们可能想知道自由主义框架对儿童、罪犯或精神病人的权利，或者商品化的限制（敲诈勒索的利率、契约奴役、卖淫、身体部位的出售等）有什么看法。但对洛克和其他美国创始人来说，这些特殊情况可以推迟到以后考虑；无论如何，人类“X”的不可知性的一般原则将会随着时间的推移，鼓励人类自由领域的逐渐扩展。</p><p>此类边界案例有一个特别重要的范畴，它涉及起源问题。我们稍后将回到这个更广泛的问题，但在此值得注意的是一个具体的变体：即使我们不应该干涉人们按照他们认为合适的方式处理他们的财产，我们怎么知道这些财产最初是正当获得的呢？强有力的财产权的重要性似乎迫使我们对财产本身的起源提出一些棘手的问题。</p><p>然而，洛克再次敦促我们不要太过担心：自然状态下的价值很少，大多数价值都是通过人类的工作或智力增加的。因此，我们不需要反思过去，而可以关注未来：大多数新财富将会通过加强产权保护而创造出来，并被那些遵守资本主义规则的人所享受。那些通过暴力获得财产的人将没有能力增长他们的财富，到时候将只拥有世界财富的一小部分，而且毫无影响力。洛克会立即驳斥巴尔扎克横扫一切、颠覆性的观点，即“每一笔巨大的财富背后都隐藏着犯罪”。我们不需要听从布莱希特对更多检查员和审讯员的呼吁。没有什么可以阻止我们享受我们为自己建立的资本主义天堂的繁荣安宁。</p><hr><p>自 9 月 11 日以来，我们的和平被打破了。因为还有另一个非常重要的边界，美国人民已经忘记了它的存在。他们已经忘记了世界的其他地方，忘记了西方世界的深刻分歧。非西方世界还没有看到 <strong>《威斯特伐利亚和约》</strong> （Peace of Westphalia）。启蒙运动在世界不同地区以不同的速度发展。在西方之外的世界里，宗教问题和人类的目的仍然是核心；即使在 2001 年，最大的恐惧也不是对痛苦的死亡的恐惧，而是对死后的生活的恐惧。</p><p>于是，一场宗教战争被带到一个不再关心宗教战争的土地上。即使是标榜自己是宗教保守派的布什总统，也不能让自己相信宗教才是真正重要的：“这个拥有多种宗教的伟大国家明白，我们的战争不是针对伊斯兰教，也不是针对穆斯林人民的信仰”。</p><p>布什淡化了两者之间的差异，而本拉登则强调了两者之间的差异，用最极端的方式将纯粹的伊斯兰世界和颓废的西方世界进行了对比：“对这个世界的爱是错误的。你应该爱另一个世界…为正确的事业而死，去另一个世界。”</p><p>不幸的是，本·拉登不仅仅是一个无关紧要的疯子，就像人们可能会发现在海德公园对着困惑的观众大喊大叫的那种。对本·拉登来说，与洛克不同，道德和行为的难题不需要推迟；它们的答案很清楚，解决也不能拖延。本·拉登是一个对财富和权力充满激情的人，所以他的个人例子让我们想起洛克轻易驳回的边界案例。</p><p>事实上，本·拉登的财富来源——石油行业，是最明显的例子之一，与洛克的恰当概括背道而驰。因为石油的大部分价值仅仅存在于自然界中，所以人类通过开采和提炼这种石油而增加的 &quot;劳动&quot;在比例上是相当小的。然而，与此同时，经济的兴衰取决于原油的价格，因此，原油在世界财富中占有相当大的份额。事实上，这种石油的原始征用造就了 20 世纪多达一半的巨额财富。因此，由亚洲、中东和非洲的独裁者和专制者主导的石油工业的发展，是一个不那么隐秘的犯罪故事，其规模如此之大，犯罪所得足以购买体面和几乎所有其他东西。在帮助形成二战后的中间派经济政策共识的过程中，洛克菲勒家族忘记了自己的家族历史。</p><p>当然，从长远来看，权力和繁荣很可能属于那些遵循资本主义规则的人，因此，从长远来看，那些以暴力和突然介入的宗教狂热分子最终将缺乏威胁启蒙运动在西方建立的非宗教世界所需的财富和技术；但如果我们在短期内都死了，这些都不重要。</p><p>今天，仅仅是自我保护就迫使我们所有人重新审视世界，思考奇怪的新思想，从而从漫长而有益的智力休眠和失忆中醒来，这段时期被错误地称为启蒙运动。</p><h2 id="卡尔·施密特（Carl-Schmitt）：政治的持久性">卡尔·施密特（Carl Schmitt）：政治的持久性</h2><p>但是，当新的商业和资本主义世界在每一点上看起来都如此简单、快乐和务实的时候，为什么要回到旧的传统呢？德国法律学者 <strong>卡尔·施密特（Carl Schmitt）</strong> 为洛克和所有启蒙思想家提供了一个极端的选择。他承认威斯特伐利亚条约（Westphalia）的签署者，在最重要的事情上，在宗教和美德以及人性的问题上，永远不会有任何一致意见。但是，当洛克说对人性一无所知是人性的一部分时，施密特回应说，被这样的问题划分并被迫选择立场，同样也是人类状况的一部分。</p><p>政治是分裂的战场，人类被迫在朋友和敌人之间做出选择。“政治的高潮，”施密特宣称，“是在敌人被明确地认定为敌人的时刻。”敌人的存在迫使我们重新面对人性的基本问题。敌人是我们自己的问题。由于这些有争议的问题总是存在，人们不能单方面逃避所有的政治；那些试图这样做的人正遭受着极度自欺欺人的痛苦；其中包括 <strong>1928 年凯洛格条约（Kellogg Pact of 1928）</strong> 的签署者，该条约宣布所有战争都是非法的。</p><p>的确，更糟糕的是；“如果一部分人宣布不再承认敌人，那么，根据情况，他们就会站在敌人一边，并帮助他们。”单方面裁军并不安全。当一个人选择不做决定时，他仍然做了一个选择——往往是一个错误的选择，这隐含地假设人类从根本上是好的或没有问题的。在施密特看来，“这是政治终结的征兆”:</p><blockquote><p>在俄国，大革命前，注定要失败的阶级将俄国农民浪漫化为善良、勇敢、信奉基督教的人…1789 年革命前的法国贵族社会，眷恋“本性善良的人”和大众的美德…没有人察觉到这场革命，令人难以置信的是，当 1793 年已经来临的时候，这些享有特权的人在谈论人民的善良、善良和无辜时，却表现出一种安全而毫无怀疑的态度——这是一种可怕的嘲笑。</p></blockquote><p><strong>如果没有外太空外星人的入侵，就永远不会有一个在政治上团结全人类的世界国家。</strong> 这在逻辑上是不可能的：</p><blockquote><p>这个政治实体从本质上讲不可能是包容全人类和整个世界的普遍性的。如果地球上不同的国家、宗教、阶级和其他人类群体应该如此统一，以至于他们之间的冲突是不可能的，甚至是不可想象的，如果在这个拥抱全球的国度里，内战永远停止了，那么朋友和敌人的区分也就停止了。</p></blockquote><p>在中世纪的天主教传统中，施密特认为人类永久的政治分裂是“末世论构想的历史性状态”的苍白反映，这最终迫使人们追随或拒绝基督。他将政治和宗教联系在一起，宣称自己反对中立者、堕胎主义者、火葬主义者和和平主义者。就像和平主义者相信政治决定在这个世界上是可以避免的一样，火化炉拒绝肉体的复活，也拒绝为下一个世界做出的宗教决定。</p><p>通过这种方式，政治不断提醒堕落的人类，生命是严肃的，有些事情是真正重要的，因此施密特非常赞同清教徒 <strong>奥利弗·克伦威尔（Puritan Oliver Cromwell）</strong> 对西班牙的谴责：</p><blockquote><p>为什么，真的，你最大的敌人是西班牙人。他是天生的敌人，他天生如此，因为他对上帝一切都怀有敌意。凡属神的，在你们里面的，或可能在你们里面的。</p></blockquote><p>当本·拉登向“异教徒、犹太复国主义者和十字军”宣战时，施密特不会建议采取合理的折中措施。他会敦促发起一场新的十字军东征，作为重新发现我们生活的意义和目的的一种方式，也许借用了教皇乌尔班二世（Pope Urban Ⅱ）在克莱蒙会议上的劝诫，他在 1096 年敦促他热切的听众参加第一次十字军东征:“当耶和华的军队冲向他的敌人时，让他们呐喊吧！Dieu le veult！&quot;</p><hr><p>不管它有什么缺点，施密特对政治的描述抓住了西方和伊斯兰之间正在展开的对抗的本质上的奇怪之处。这种陌生感在于双方对对抗本身的看法存在根本差异。也许历史上从未有过如此大的不同。伊斯兰方面对现实保持着强烈的宗教和政治观念；它将与西方的斗争视为比生死更重要的事情，因为真主在死后会通过他的追随者在斗争中的表现来评判他们。本·拉登会赞许地引用克伦威尔和教皇乌尔班二世（Pope Urban Ⅱ）的演讲，几乎不需要任何改动。这些语言仍然能引起共鸣，激励英雄的自我牺牲精神。</p><p>相比之下，在西方一方(如果它甚至可以被称为一方)，对于这场战争的目的以及为什么会有一场文明战争存在着巨大的困惑。公然向伊斯兰宣战是不可想象的；我们更倾向于把这些措施看作是警方针对一些不寻常的反社会犯罪分子的行动，这些人碰巧炸毁了建筑物。我们害怕考虑这场斗争的更大意义，即使是最坚定的西方战争支持者也知道，我们不再相信上帝在天堂的存在。</p><p>然后，人们遇到了施密特的令人不安的挑战。在这一方，每个人都像霍布斯一样，把现世的生活看得比死亡更重要，在这一方，每个人都会逃避战斗和对抗；但当一个人从一个继续发光的敌人面前逃跑时，他最终会失败——不管一开始在数量和技术上的优势有多大，施密特对这一即将到来的失败的解决方案都需要西方政治的肯定。然而，在这里，我们必须面对另一种可能是更令人不安的结论。因为，让我们假设时光倒流、不确定因素搁置一旁是可能的；我们可以回归克伦威尔和乌尔班二世（Pope Urban Ⅱ）的信仰；我们把伊斯兰教理解为西方的天赐敌人；然后我们就可以像伊斯兰教现在攻击西方一样，凶猛地回应伊斯兰教。这将是一场得不偿失的胜利，因为它的代价将是消除一切从根本上区别现代西方和伊斯兰教的东西。</p><p>施密特将世界划分为朋友和敌人的做法中潜藏着一种危险的动力。这是一种破坏这种区别的动力，施密特的聪明计算完全没有考虑到这一点：<strong>一个人必须很好地选择自己的敌人，因为他很快就会像他们一样。</strong></p><hr><p>如果人们同意施密特的起始假设，那么西方必须输掉战争，否则就会失去我们的身份。无论如何，政治的持续存在都会给现代西方带来厄运，但为了完整起见，我们还必须考虑相反的可能性，这在施密特自己的著作中间接暗示过。因为尽管政治很可能保证了生活的严肃性，而且只要政治存在，世界就会保持分裂，但并不能保证政治本身会生存下去。</p><p>让我们承认，单方面裁军是不可能的，至少对那些重视生存的人来说是不可能的，但是，难道不可能让所有人同时放下武器，同时拒绝政治吗？世界上不可能有世界性的政治实体，但有可能有世界性的政治放弃。</p><p>黑格尔派 <strong>亚历山大·科杰夫（Alexandre Kojeve）</strong> 认为，历史的终结将标志着对所有难题的彻底放弃。人类本身会消失，但不会再有任何冲突：</p><blockquote><p>如果人类再次变成动物，他的行为、他的爱和他的游戏也必须再次变得纯粹“自然”。因此，不得不承认，在历史结束后，人们将像鸟儿筑巢、蜘蛛织网一样建造他们的建筑和艺术作品…“所谓人类的彻底毁灭”，也意味着严格意义上的人类话语的最终消失。智人这种动物会通过条件反射对声音信号或手势“语言”做出反应，因此他们所谓的“话语”就像是蜜蜂的“语言”。那么，消失的不仅仅是哲学或对话语智慧的探索，还有智慧本身。</p></blockquote><p>施密特回应了这些观点，尽管其结论相当不同。在这样一个统一的世界里，“剩下的既不是政治也不是国家，而是文化、文明、经济、道德、法律、艺术、娱乐等等”。“娱乐”的世界代表着远离政治的高潮。现实的再现可能会取代现实：暴力的电子游戏取代了暴力的战争；没有英雄壮举，可能会有惊险刺激的游乐园游乐设施；没有严肃的思考，可能会有“各种各样的阴谋”，就像在肥皂剧中一样。这是一个人们用一生来娱乐至死的世界。</p><p>施密特并不否认这样一个世界失控的可能性，但认为它不会以完全自生的方式发生：</p><blockquote><p>要提出的尖锐问题是，一个包容世界的经济和技术组织所蕴含的可怕力量将落在谁的身上？这个问题绝不能被忽视——因为相信一切事物都会自动运转，事物会自我管理，人民对人民的政府将是多余的，因为那时人类将是绝对自由的。他们会因为什么而获得自由？这可以通过乐观或悲观的猜想来回答，所有这些最终都会导致人类学的信仰。</p></blockquote><p>这样一个人造世界需要一种“技术性宗教”，它相信“对自然界的无限力量和统治…相信人在这个世界的自然存在中具有无限的改变和幸福的潜力。”对政治神学家施密特来说，这种“巴比伦式的团结”代表着一种短暂的和谐，预示着末日的最终灾难。按照中世纪的传统，施密特知道也担心这种人为的团结只能由反基督者的阴暗形象来实现。在人类历史的尽头，他将以“和平与安全”的承诺诱惑人们，暗中统治接管世界：</p><blockquote><p>上帝创造了世界；反基督者伪造了它…邪恶的魔术师重新创造了世界，改变了地球的面貌，并征服了自然。自然为他服务的冷漠是为了什么目的——为了任何人为需求的满足，为了安逸和舒适。那些让自己被他欺骗的人只能看到神话般的效果；自然似乎被战胜了了，安全的时代破晓了；一切都得到了照顾，一个聪明的远见和计划取代了天意。</p></blockquote><p>一切似乎都在自我管理的世界是科幻小说的世界，是斯蒂芬森《雪崩》的世界，也是那些选择不服用红色药片《黑客帝国》的世界。但是，现实的任何表象都不会与现实相同，人们绝不能忽视表象存在的更大框架，把自己抛弃在这种人为的表象下的，代价总是太高，因为被避免的决定总是太重要。通过让人们忘记他们有灵魂，反基督者将成功地从他们那里骗取人们。</p><h2 id="列奥·施特劳斯（Leo-Strauss）：谨慎行事">列奥·施特劳斯（Leo Strauss）：谨慎行事</h2><p>我们陷入了僵局。</p><p>一方面，我们有较新的启蒙运动，它从来没有在全球范围内变得全面，而且也许总是以太高的自我僵化为代价。另一方面，我们回到了更古老的传统，但这种回归充满了太多的暴力。施密特在他的黑暗思考中青睐的令人难以置信的极端解决方案，在 1945 年之后，在一个充满核武器和技术无限毁灭的世界里，已经变得不可能了。</p><p>那么，什么样的连贯知识或实践综合体才是可能的呢？政治哲学家<a href="https://link.zhihu.com/?target=https%3A//zh.wikipedia.org/wiki/%25E5%2588%2597%25E5%25A5%25A5%25C2%25B7%25E6%2596%25BD%25E7%2589%25B9%25E5%258A%25B3%25E6%2596%25AF">列奥·施特劳斯（Leo Strauss）</a>试图解决这个后现代世界的核心悖论。这项任务的挑战反映在施特劳斯自己作品的难度上，这些作品对外行人来说是极其晦涩的。一个有代表性的、并非完全随机的段落可以作为例证：“知识的统一与知识的交流也可以比作人与马的结合，虽然不能比作半人半马。”</p><p>事实上，施特劳斯的书中没有什么比减少透明度的需要更明确的了。不受限制的哲学思考给哲学家(以及他们居住的城市)带来了巨大的风险，因为即使在最自由或最开放的政权中，也存在着某些严重成问题的真理。施特劳斯确信，他不是第一个发现或重新发现这些真理的人。过去的伟大作家和哲学家也知道这些事情，但是，为了保护自己免受迫害，这些思想家使用了一种“深奥”的写作模式，他们的 <strong>“文学不是面向所有的读者，而是只面向值得信赖和聪明的读者”</strong> 。</p><p>作为一个思想实验，施特劳斯邀请我们考虑一个“生活在极权主义国家的历史学家，一个普遍受人尊敬的、不受怀疑的唯一存在的政党成员”的地位。由于他的研究，这位历史学家“开始怀疑政府支持的宗教史解释的合理性”。在开放的层面上，这位历史学家将为国家支持的观点进行热情的辩护，但在字里行间，“他会用那种简洁明快的风格写三四句话，这种风格很容易吸引爱思考的年轻人的注意力”。这对细心的读者来说已经足够了，但对那些总是不太聪明的政府审查员来说还不够。或者，我们的作家甚至可能通过使用一些声名狼藉的角色作为传声筒，公开地陈述“某些事实…我们有充分的理由在过去最伟大的文学作品中发现如此多有趣的魔鬼、疯子、乞丐、诡辩家、酒鬼、享乐主义者和小丑。”</p><p>施特劳斯总结了这种奇怪话语方式的好处:</p><blockquote><p>它具有私人通信的所有优点，却没有最大的缺点——它只触及作者的熟人。它具有公共传播的所有优点，但却没有其最大的缺点——对作者处以死刑。</p></blockquote><p>因为有些书(也许还有其他作品)“除非人们日以继夜地‘长时间’思考，否则无法像作者所希望的那样揭示其全部意义”，文化相对主义和知识虚无主义并不是最终的定论。施特劳斯认为，关于人性存在一个真理，这个真理原则上可以为人类所知。事实上，过去的伟大作家对这一真理的认同远远超过他们公开的分歧会让肤浅的读者相信的程度，“因为有更多的伟人是他们那个时代的继子，或者与未来格格不入，这是人们很难相信的“。这些作家似乎只符合他们居住的不同城市。施特劳斯通过提醒我们歌德让浮士德向他的助手发出的警告，暗示了他们所面临的危险:“少数理解人类心灵和思想的人，他们愚蠢到不去克制自己的全部心思，而是向庸俗者展示他们的感觉和视野，他们曾经被钉在十字架上并被烧死“。</p><hr><p>施特劳斯没有捷径可走。哲学家实践他所宣扬的，因此人们会在施特劳斯的著作中徒劳地寻找对隐藏的真理的系统性陈述。也许施特劳斯对未来的哲学家唯一的让步在于，他的作品显然是深奥的和难以理解的，这与过去的作家相比，他们写的书看似简单，但真正的深奥本质因此更加模糊。哈佛大学政府学教授 <strong>哈维·曼斯菲尔德(Harvey Mansfield)</strong> 宣称，“施特劳斯主义者的公开议程”仅限于“为了自己的利益而阅读名著”，而不包括提供简化的摘要。</p><p>然而，某些主题出现并重现——城市和人类的问题，建国和起源的问题，以及宗教和最佳政权之间的关系。再概括一点，即使我们不能完全从例外情况(如马基雅维利和施密特)出发，这也是一个不能忘记的情况。只谈及政府机构顺利运作的政治报告是不完整的，人们还必须考虑到这个机构最初是在什么环境下建立或创建的，以及它可能受到威胁、修改和重建的地方。</p><p>如果我们把视野扩大一些，就会发现，在洛克和蒙田的现代世界里，天地之间的事情比我们想象的还要多。这些东西被隐藏的事实并不意味着它们不存在或不可知。例如，在起源的问题上，施特劳斯注意到惊人的一致性，至少在事实细节层面上是如此，罗马神话中关于古代世界最伟大城市的建立和《创世纪》中关于世界历史上第一个城市的建立有惊人的一致。</p><p>施特劳斯是否相信，“如果没有莱姆斯被他的兄弟罗穆卢斯谋杀，就不可能有一个伟大而光荣的社会?”起初，他似乎在暗示，美国是历史上唯一一个例外，并赞同地引用了爱国者 <strong>托马斯·潘恩(Thomas Paine)</strong> 的话:“伴随着美国独立的是政府原则和实践的革命…建立在道德理论、普遍和平制度和人类不可剥夺的世袭权利基础上的政府，现在正以比刀剑政府从东向西旋转更强大的推动力从西向东旋转。”但在几页之内，我们发现即使在《美国建国宣言》中，这种爱国主义的叙述并不一定是全部的事实，读者被告知，也许“美国的伟大不仅归功于其一贯坚持自由和正义的原则，也归功于其偶尔的偏离”。此外，我们被告知，存在着一种“对路易斯安那购买案和红印第安人命运的恶意解读”。事实上，这位哲学家决定写这本书是在神秘地提醒我们，即使在美国这个历史上最自由的政权，政治上仍然存在不正确的禁忌。</p><p>在提醒我们永久的问题时，政治哲学家同意政治神学家对严肃性的规劝，并与后者一道拒绝“一切都被照顾好了”的概念，认为这是一种错觉。但是，因为哲学家并不分享神学家的所有希望和恐惧，所以在“‘绝对主义’的锡拉和‘相对主义’的卡律布狄斯”之间，有更多的自由来引导一条中间路线。正如施特劳斯所说，“有一个普遍有效的目的层次结构，但没有普遍有效的行动规则&quot;。</p><p>施特劳斯通过提醒我们“一个社会的存在或独立受到威胁的极端情况”，来说明这一主张。这种极端的情况就是战争。一个体面的社会在战争中会做什么“将在一定程度上取决于敌人——可能是绝对肆无忌惮和野蛮的敌人——迫使它做什么”。因此，“没有可以预先定义的限制，没有可能成为报复的限制。”此外，“适用于外敌的考虑，很可能适用于社会中的颠覆分子。”这位哲学家最后呼吁：“让这些可悲的紧急情况披上它们理应披上的面纱”。</p><hr><p>让我们回顾一下。现代西方已经对自己失去了信心。在启蒙运动和后启蒙运动时期，这种信仰的丧失解放了巨大的商业和创造力。与此同时，这种损失使西方变得脆弱。有没有一种方法可以在不完全摧毁现代西方的情况下巩固它，一种不把婴儿和洗澡水一起扔出去的方法？</p><p>乍一看，施特劳斯似乎提供了一个如此温和的中间路线，但他的道路也充满了危险。因为一旦哲学家的理论深奥性与某种实际实施相结合，自我反省的问题就会层出不穷：对城市问题本质的认识使得对城市的不反省的辩护不可能。这样，施特劳斯自相矛盾地恢复了这些永久性问题，可能会使解决问题变得更加困难。或者，从施密特的末世论的角度来看，施特劳斯的计划是要保护 katechon，但却变成了“违背其意愿的加速器”。没有新的亚历山大能解决我们这个时代的难题。</p><p>此外，美国的宪法机制阻止了直接前进的道路。通过精心设计的制衡体系“以野心对抗野心”，它阻止了任何一个雄心勃勃的人重建旧共和国。美国的缔造者享有的行动自由远远超过了美国后来的政治家。最终，雄心勃勃的人会认识到，在政治上，人是无能为力的，所有的政治生涯都以失败告终。自知之明的智力瘫痪与我们开放的政府系统中的政治瘫痪形成了对比。</p><p>然而，行动的可能性比最初看起来要多，这正是因为有比传统法律或司法系统所列举的更多领域。 <strong>罗伯托·卡拉索(Roberto Calasso)</strong> 在《卡什的毁灭》(the Ruin of Kasch)中提醒我们：</p><blockquote><p>可以想象，1940 年至今的这段时期可以用两部平行的历史来呈现：历史学家们，用他们精心设计的各种参数，讨论人物、群众、政党、运动、谈判、生产；还有秘密部门的历史，讲述谋杀、陷阱、背叛、暗杀、掩饰和武器运输。我们知道，这两种说法都是不充分的，都声称自己是自给自足的，一个永远不能转化为另一个，而且它们将继续它们的平行生活。但这不是一直都是这样的吗？</p></blockquote><p>施特劳斯还提醒我们，需要一个特殊的框架来补充美国的制度：“没有‘情报’，即间谍活动，最公正的社会就无法生存”，尽管“如果不中止自然权利的某些规则，间谍活动是不可能的”。同样，他和丁尼生（Tennyson）在结果上没有分歧，只是在方法上有分歧。联合国充满了无休止的、无结果的议会辩论，就像白痴讲的莎士比亚故事，我们应该把世界情报机构的秘密合作梯队(Echelon)视为通向真正的美国式全球和平的决定性道路。</p><p>不同意哲学家观点的自由主义批评家也倾向于不喜欢哲学家的政治。正如不受公开辩论影响的理论框架似乎有些不稳定和有问题一样，高中教科书中描述的代议制民主制衡之外的政治框架似乎有些颠覆性和不道德；但如果美国自由主义是决定性的不完整，那么它的批评就不再那么决定性了。对于施特劳斯主义者来说，奥斯瓦尔德·斯宾格勒（Oswald Spengler）在《Der Untergang des Abendlandes》的戏剧性结局中呼吁采取行动，这是没有根本分歧的。</p><h2 id="勒内·吉拉尔（Rene-Girard）：人类城市的终结">勒内·吉拉尔（Rene Girard）：人类城市的终结</h2><p>尽管施特劳斯的计划令人振奋，但仍有一种令人不安的怀疑，即它也许完全缺少一些基本的东西。如果法国文学理论家<strong>勒内·吉拉尔</strong>对世界历史的非凡描述是部分正确的，那么施特劳斯的胜利时刻可能会被证明是短暂的。</p><p>在重要的方面，吉拉尔对现代西方的分析呼应了一些已经讨论过的主题。与施密特和施特劳斯一样，吉拉尔也认为在城市和人类方面存在着令人不安的真相，而人类暴力的整个问题已经被启蒙运动所掩盖。此外，总有一天这个真理会被完全知晓：“今天，没有一个问题比人的问题更有前途”。超越未知的人类“X”的可能性，约翰·洛克和 18 世纪的理性主义者已经隐含在十九世纪进化科学的整个项目中。就像达尔文的《物种起源》改变了自然科学一样，其他一些作家的《宗教起源》（The Origin of Religions）将提供逻辑和时间顺序上的续篇，总有一天会改变人类科学。</p><p>对吉拉尔来说，这种后达尔文主义的描述必须以某种方式将达尔文进化论的渐进主义与前达尔文主义的本质主义结合起来，强调人类和自然秩序的连续性和非连续性。这种对人性的更全面的描述将以亚里士多德生物学中已经包含的洞察力为中心：“人不同于其他动物，他有更强的模仿能力”。在这里，我们既要看到种类的不同，也要看到程度的不同，这可以为亚里士多德和达尔文的综合提供基础。这样的综合和联系在莎士比亚时代就已经暗示过了，当时“ape”这个词既指“灵长类”，也有 &quot;模仿&quot;的意思。</p><p>然而，新的人类科学必须比过去更进一步地推动模仿的概念。根据吉拉尔的说法，所有的自然机构，从儿童模仿父母获得语言开始，都需要这种模仿活动，所以把人脑描述成巨大的模仿机器并不过分。因为没有模仿，人类就不会存在，所以我们不能说模仿本身有问题，也不能说那些模仿者在某种程度上比那些不模仿的人要差。根据吉拉尔的说法，后一类人根本不存在——尽管它仍然是各种现代意识形态最珍视的神话，以庆祝一个完全虚构的、独立于其他人的人类自我。</p><p>然而，模仿的必要性并没有使它不成问题。传统上，人们倾向于认为模仿主要是表征性的，如语言的学习和各种文化制度的传播，但没有什么能阻止模仿延伸到获得性领域，也没有什么能阻止人们模仿他人的欲望。在“攀比”的过程中，模仿将人们推向不断升级的竞争。这个令人不安的模仿的真相，也许可以解释为什么关于模仿的知识，仍然以一种几乎无意识的方式被压抑着。在中世纪天主教所有的不共戴天的罪恶中，嫉妒是最接近模拟竞争的一种，这是一种不可饶恕的罪恶，即使在最前卫的后现代主义圈子里，它仍然是一种文化禁忌。</p><p>最后：因为人类的模仿能力比其他动物更先进，所以我们没有足够强的本能来限制这种竞争的范围。因此，在模仿论的核心，存在着一个谜团：在遥远的过去，当所有的猿类都在追求同一个目标，当模仿替身之间的竞争有可能升级为无限的暴力时，到底发生了什么？</p><hr><p>对启蒙运动的哲学家来说，这场所有人对所有人的战争最终将以交战各方承认这样一场战争的不合理性而告终。在危机中，交战各方会坐下来，进行冷静的谈话，并起草一份社会契约，为和平社会提供基础。因为吉拉尔认为这种说法是荒谬的，他认为社会契约是启蒙运动的根本谎言——这个谎言如此厚颜无耻，以至于从霍布斯到卢梭，社会契约理论的倡导者们都不相信曾经签署过实际的契约。</p><p>在吉拉尔对这些问题的另一种描述中，所有人对所有人的战争不是在社会契约中达到高潮，而是在所有人对一个人的战争中达到高潮，因为同样的模仿力量逐渐驱使战斗人员联合起来对付一个特定的人。战争继续升级，没有任何合理的爆发点，至少在这个人成为替罪羊之前，他的死有助于团结社区，并为幸存者带来有限的和平。</p><p>这场谋杀是所有宗教和政治机构的秘密起源，并以神话的形式被人们铭记和改造。替罪羊，被认为是冲突和混乱的主要根源，必须为和平而死。暴力终结了暴力，社会诞生了。但是，由于社会建立在对其自身秩序和正义的信念之上，所以必须通过被杀的受害者确实有罪的神话来掩盖暴力的创始行为。因此，暴力被置于社会的核心；神话只是对暴力的短暂的论述。神话将创始谋杀的暴力神圣化：神话告诉我们，暴力是合理的，因为受害者真的是有罪的，至少在古代文化的背景下，真的是强大的。神话将被谋杀的替罪羊转化为神，宗教仪式通过牺牲人或动物的替代品来重演创始时期的谋杀，从而创造出一种总是掺杂着某种暴力的和平。牺牲的中心地位是如此之大，以至于那些设法推迟或避免被处决的人成为崇敬的对象。每个国王都是一种活的神，这就是君主制的真正起源：</p><blockquote><p>没有墓就没有文化，没有文化就没有墓；说到底墓是第一个也是唯一的文化符号。地上墓不一定要发明。这是被一致用石头砸死的受害者埋葬的那堆石头。它是第一座金字塔。</p></blockquote><p>这就是事情过去的运作方式。但我们现在生活在一个猫出笼的世界里，至少在某种程度上，我们知道替罪羊真的不像迫害社区声称的那样有罪。因为人类文化的顺利运作取决于对人类文化的这一真相缺乏了解，所以古老的仪式将不再对现代世界起作用。</p><p>正如黑格尔所说，密涅瓦的猫头鹰只在黄昏时展开翅膀。神话般过去的揭开，开启了一个我们不再相信任何神话的未来；在与过去的戏剧性决裂中，它们将被解构，从而失去信誉。但与黑格尔不同的是，我们对隐藏历史的认识——“自世界成立以来隐藏的事物”，并不会自动带来辉煌的最终综合。因为这些创始神话也起到了区分合法和非法暴力的关键作用，它们的瓦解可能会使人类失去有限的、神圣的暴力的有效运作，它需要保护自己免受无限的、非神圣化的暴力。</p><p>对吉拉尔来说，这种对古老文化的模仿和解构的结合暗示着现代世界包含着一种强大的启示的维度。从吉拉尔的角度来看，当前的政治辩论仍然不足以应对当代世界局势，以至于在整个范围内，人们仍然否认人类模仿所造成的暴力的基础作用，因此，系统地低估了世界末日暴力的范围。核武器造成了一个可怕的困境，人们仍然否认人类模仿所造成的暴力的基础作用，因此，系统地低估了世界末日暴力的范围。但是，如果模仿驱使其他人试图获得这些武器，以获得他们所赋予的模仿威望，从而技术状况从来不是静态的，而是包含一种强大的逐步升级的动态呢？</p><p>人们可以把“自由主义者”定义为那些对过去和这段暴力历史一无所知，但仍然坚持启蒙运动关于人性本善的观点的人。人们可能会将“保守主义者”定义为对未来一无所知，也不知道世界注定会怎样，因此仍然相信民族国家或其他植根于神圣暴力的机构可以遏制无限的人类暴力。目前有可能出现这种教条主义思想盲点的可怕综合，暴力和全球化的综合，其中关于暴力的所有边界都被废除，无论是地理上的、专业上的(例如，非战斗人员)，还是人口上的(例如，儿童)。在极端情况下，甚至对自己的暴力和对他人的暴力之间的区别也在消失，在令人不安的自杀-谋杀者的新现象中。用“恐怖主义”这个词来形容这种无限的、末日般的暴力是最恰当的。</p><p>事实上，人们可能会想，对于第一次了解到人类历史真相的特殊一代人来说，是否还可能有任何形式的政治。正是在这种情况下，人们必须记住，天启这个词的原意是揭开面纱。对吉拉尔来说，这种可怕知识的揭开在人类城市的下面打开了一条灾难性的断层线：“这是真正的世界末日，基督教的天启，令人难忘的受害者的无底深渊。”</p><h2 id="历史与知识">历史与知识</h2><p>在施特劳斯和吉拉尔的辩论中，争论的关键问题也许可以归结为时间问题。这种高度令人不安的知识何时才会突然出现在大众的意识中，使所有的政治都变得不可能，并最终终结人类的城市？</p><p>如果说吉拉尔宣布建国大业有什么预言的话，那么施特劳斯可能会注意到，他的情况也类似于尼采的疯子向不信教的世界宣布上帝的死亡所面临的困境：</p><blockquote><p>我来得太早了…我的时代还没有到来。这个巨大的事件还在途中，还在游荡，还没有传到人们的耳朵里。闪电和雷声需要时间，星星的光芒需要时间，即使事情做完了也需要时间，才能被看见和听到。这件事离他们的距离比最遥远的星星还遥远——然而，正是他们做了这件事！</p></blockquote><p>对施特劳斯来说，就像对尼采一样，模仿的真相和最初的谋杀是如此令人震惊，以至于无论何时何地，大多数人都不会相信。启蒙运动的世界可能是基于对人性本质的某些误解，但是，对这些错误概念的全面了解可能仍然是哲学精英的领域。唯一让人害怕的是这些知识的成功普及，正是在这种背景下，施特劳斯主义者 <strong>皮埃尔·马南特（Pierre Manent）</strong> 对吉拉尔的理论发起了猛烈的攻击：“如果人类的‘文化’本质上是建立在暴力的基础上，那么[吉拉尔]除了在非暴力的谬误幌子下带来人类的毁灭外，别无他法。”吉拉尔则会反驳说，在哲学的缄默中已经找不到救赎了，因为会有一天，没有任何深奥的知识了：</p><blockquote><p>我确实认为，我们有必要进行我们一直在这里追求的讨论。但是，如果我们选择了另一种方式，其他人就会接受这种说法。在任何情况下，也会有其他人重复我们正在说的话，并且会在我们已经能够做的事情之外推进事情。然而，书籍本身并不重要；这些书出现的事件将比我们写的任何东西都更有说服力，并将确立我们难以描述的真理，即使是在简单和平庸的例子中。它们已经非常简单，确实太简单了，让我们目前的拜占庭感兴趣，但这些真理将变得更加简单；它们很快就会为任何人所接受。</p></blockquote><p>对吉拉尔来说，对立国谋杀的认识是由犹太-西方启示的历史工作所驱动的。启示可能是缓慢的(因为它包含了人类不希望听到的信息)，但它是不可逆的。因此，吉拉尔和施特劳斯(或尼采)之间的决定性差异集中在历史主义问题上。</p><p>在个人层面，即使到了最后，耶路撒冷和雅典之间仍会有某种选择。我们有圣托马斯·莫尔（Sir Thomas More），一位基督教圣人，作为做出这一选择的帮助者。莫尔在 <strong>《安慰与苦难的对话》（Dialogue of Comfort Against Tribulation）</strong> 中宣称:</p><blockquote><p>为了证明这一生不是欢笑的时光，而是哭泣的时光，我们发现我们的救主自己也哭过两三次，但他从来没有笑过一次。我不会发誓他从来没有这样做过，但至少他没有给我们留下任何这样的例子。但是，另一方面，他给我们留下了哭泣的例子。</p></blockquote><p>圣人知道苏格拉底的情况恰恰相反，他没有给我们留下哭泣的例子，却给我们留下了欢笑的例子。</p><hr><p>但是这个世界还没有走到尽头，很难说现代的黄昏会持续多久。那么，有志于成为我们这个时代的明智管家的基督教政治家或女政治家必须做些什么呢？</p><p>否定的答案很简单。我们不可能回到古老的世界，甚至不可能回到 <strong>卡尔·施密特（Carl Schmitt）</strong> 所设想的强有力的政治概念。我们不可能真正适应启蒙运动，因为它的许多陈词滥调在我们的生活中已经成为致命的谬误。但也不能决定回避所有的决定，退回到研究《圣经》以期待第二次降临，因为那样的话，人就不再是一个政治家了。</p><p>基督教政治家或女政治家必须在一个决定性的方面背离施特劳斯的教导。与施特劳斯不同，基督教政治家或女政治家知道，现代时代不会是永久的，最终会让位于非常不同的东西。人们绝不能忘记，总有一天一切都会被揭露，所有的不公正都会被曝光，而那些犯下这些罪行的人将被追究责任。</p><p>因此，在决定暴力与和平的正确组合时，基督教政治家或女政治家在任何紧要关头都应明智地站在和平一边。没有公式来回答什么构成“结案”的关键问题；这必须在每一个具体的例子中决定，很可能在所有那些接近的例子中做出的累积决定，将决定后现代世界的命运。因为那个世界可能与现代世界的不同之处在于，它可能更糟糕，也可能更好，比如失控模仿的无限暴力，或者上帝王国的和平。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">原文：The Straussian Moment (Peter Thiel)

吾曾探究未来，凭眼极力远眺，
望见世界之远景，望见将会出现之种种奇迹；
看到空中贸易不断，玄妙之航队穿梭往来，
驾...</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>斯图尔特·布兰德谈开始和保持好奇心</title>
    <link href="https://conanxin.metaspaces.me/2022/01/30/%E6%96%AF%E5%9B%BE%E5%B0%94%E7%89%B9%C2%B7%E5%B8%83%E5%85%B0%E5%BE%B7%E8%B0%88%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%92%8C%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A5%BD%E5%A5%87%E5%BF%83/"/>
    <id>https://conanxin.metaspaces.me/2022/01/30/%E6%96%AF%E5%9B%BE%E5%B0%94%E7%89%B9%C2%B7%E5%B8%83%E5%85%B0%E5%BE%B7%E8%B0%88%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%92%8C%E4%BF%9D%E6%8C%81%E5%A5%BD%E5%A5%87%E5%BF%83/</id>
    <published>2022-01-30T08:26:18.000Z</published>
    <updated>2022-01-30T08:30:21.322Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：<a href="https://conversationswithtyler.com/episodes/stewart-brand/">Stewart Brand on Starting Things and Staying Curious</a></p><p>从迷幻药到网络文化，从嬉皮士社区到商业初创公司，从《全球概览》（Whole Earth Catalog）到 Long Now 基金会，斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）不仅参与了许多运动——他从一开始就在那里。现年 83 岁的他说，他不明白为什么老年人的好奇心会减退，而从很多方面来说，这是开始新的学术追求的最佳时机。</p><p>泰勒·科文（Tyler Cowen）和斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）讨论了是什么驱动了他的好奇心，包括他如何成为冷战的产物，他如何成为达尔文式的去中心化主义者（decentralist），前工业时代的美国对他思想的影响，嬉皮士和年轻的美洲印第安人之间的亚文化融合，为什么他不认为人类会去别的星球，他对无法解释的现象的两心方法，LL Bean 如何启发了《全球概览》，为什么硅谷的企业家似乎对视觉艺术不感兴趣， 为什么洛杉矶不可能是嬉皮士文化和数字创新的家园，自由主义者不理解政府，为什么我们应该把猛犸象复活，为什么他现在专注于维护和机构，等等。</p><hr><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 大家好，欢迎回到“与泰勒对话”（Conversations with Tyler）。今天我在和斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）聊天。斯图尔特是一个很特别的人。他是在许多运动中最早或最先出现的人，这些运动包括网络文化（cyberculture）、迷幻药（psychedelics）、印第安人的重要性及其哲学、《全球概览》（Whole Earth Catalog）、整个旧金山场景（the entire San Francisco scene）、Long Now 基金会和耐用性的重要性和维护的理念，让猛犸象复活的想法等等。斯图尔特·布兰德（Stewart Brand），欢迎来到节目。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，谢谢。很高兴，很荣幸来到这里。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 回想你的整个人生，你在哪些方面认为自己是冷战的产物？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我出生在伊利诺伊州罗克福德的一个小镇。因为我们那里制造机床，它在被苏联用炸弹摧毁的美国城市名单中排名第七。他们认为那是美国工业的上游。</p><p>那时我还不到 10 岁，所以我经常做噩梦，梦见自己在被摧毁的罗克福德四处游荡，而我是唯一一个还活着的人。我有一种内在的恐惧，其中的一些原因，你可能还记得，原子弹爆炸的蘑菇云在当时是人类文明的象征。这就是全球所有事物都认为自己是核毁灭威胁的方式。</p><p>1968 年和 1969 至 1970 年的阿波罗计划，从太空拍摄的地球照片，完全取代了原子弹爆炸的蘑菇云，变成了一张充满希望的地球照片。这很有趣，因为我现在意识到，地球正在被展开（deployed）…这张照片充满希望，充满绿色，比蘑菇云更好，现在在气候变化的背景下又引起了很多人的注意。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 我认为你以某种方式把二战的研究环境、威胁的概念，重新发展了计算机和网络论坛的思想，提出了一些更乐观，也更去中心化的未来愿景?</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的，我认为这一切都是有动机的。当时我开始密切关注麻省理工学院正在进行的电子学研究图书馆（the research library in electronics）。他们当时在研究香农所说的信息论。他们研究通信——电子通信和后来的数字通信——如何从根本上改变人类。那是一套前提。</p><p>这是在我们有摩尔定律之前，但我有种感觉，这种研究不仅会改变一切，而且会改变很多次。这就是指数的作用。这也是我对许多事物的理解方式。</p><hr><h2 id="关于成为去中心化主义者（decentralist）">关于成为去中心化主义者（decentralist）</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你是怎么变成一个中心化主义者（decentralist）的？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 天哪，去中心化主义者？这其实是对的。我想你可能已经在你研究的艺术家身上看到了这一点。我在斯坦福大学获得了生物学学位，然后我打算去当一名军官。但在此过程中，我开始与旧金山波希米亚和北海滩的艺术家们交往。这是 50 年代末，60 年代初。</p><p>我的第一个职业是作为一名专业摄影师，然后成为一名从事艺术创作的所谓的创意摄影师。我在纽约与一个名为 USCO 的团体一起做多媒体，基本上，我扮演了世界艺术家的角色。这种想法一直存在，所以我的媒体也发生了很大的变化。我会创办非营利组织，有时会创办企业和各种事物，但它始终不是一个等级制度的组织，也不是试图建立等级组织。它基本上是在个人层面提高创造力。</p><p>在《全球概览》（Whole Earth Catalog）中，这导致了一种懒惰的自由主义，后来我在为加利福尼亚州的布朗州长工作时，克服了这种自由主义。还要记住，作为一名生物学家，达尔文进化论是你能想象到的最去中心化的东西。这远远超出了市场经济。它是一种自我运行的东西，在各个层面和各个规模上都是自组织的。我以前没有回答过这个问题，所以这次回答这个问题，我想我已经说服自己成为一个达尔文主义者。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 尼可斯·卡赞扎基斯（Nikos Kazantzakis）对你的思想有什么影响？他是希腊作家，写过《希腊人左巴》（Zorba the Greek），对吧？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的，他写过《希腊人左巴》（Zorba the Greek）和《奥德赛：现代续集》（The Odyssey: A Modern Sequel）等等，我想我是唯一读过的人。这些作品有一种强烈的、坚定的浪漫主义。这一点在安·兰德(Ayn Rand)的小说中也表现得很明显，我也对她有过一段时间的关注。尼可斯·卡赞扎基斯（Nikos Kazantzakis）有这样一种“把一切都交给你的世界观，即使它是错的。”（Commit everything to your theory of the world, even if it’s wrong.）我克服了这一点，因为那是既疯狂又极具破坏性，但和他一起走那条路很有趣。他是一位出色的作家和思想家。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你的思想从哪些方面借鉴了美国前工业时代的历史？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 在密歇根州的夏天，冰是让冰箱保持低温的东西，我们使用外屋，所以在某种程度上，我是以中西部的森林生活为基础的。此外，出于某种原因，我通过一位名叫肯尼斯·罗伯茨（Kenneth Roberts）的作家 ，对新英格兰产生了强烈的认同感。巴克明斯特·富勒（Buckminster Fuller）后来对我来说也是如此。</p><p>所有这些都具有接地的连续性。打猎和钓鱼是我生活的世界的一部分。但这两件事我都做的不多，我就是这样的人。我想成为一个优秀的户外运动者。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 阿尔弗雷德·希区柯克的《后窗》（Rear Window ） ——对你有什么影响？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，天哪。因为詹姆斯 · 斯图尔特（James Stewart）这个名字，又因为他身材瘦长，说话简洁，我认同他。在电影《后窗》中，他和格蕾丝·凯利（Grace Kelly）在一起，他是一名摄影记者。那看起来令人兴奋，后来我成为了一名摄影记者。</p><p>然后，他还演了一部名为《折箭为盟》（Broken Arrow）的电影中，这是第一部关于美洲印第安人的自由主义电影。这部电影剧本很好，对 Chiricahua Apache 文化进行了深入研究 <em>。</em> 詹姆斯·斯图尔特在电影中是与印第安人联系的人。当我后来娶了露易丝·詹宁斯（Lois Jennings），她是印第安人，我们经常播放其中的场景，她看着他刮胡子，想知道他到底在干什么，因为印第安人不刮胡子。詹姆斯·斯图尔特对我来说是一个很容易认同的角色。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你认为美洲原住民或印第安人对你思想的主要影响是什么？是维护的想法吗？还有什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 其中一部分对我来说是个惊喜。我已经惊讶了好几次了。在威尼斯（Venice），我很惊讶它基本上是一个亚洲小镇。1963 年我在俄勒冈州拍摄的印第安人让我感到惊讶，我猜是这样，它是一种丰富而活跃的文化。这不是过去的人，没有羽毛和帐蓬。而是现在的人。他们进行野马围捕。</p><p>与我见过的那些牛仔相当不同。白人牛仔倾向于非常凶猛的个人主义和竞争性。我看到的印第安人牛仔则更有合作精神。他们有一种温柔，一种持续的幽默，欢迎像我这样的人。当我开始闲逛时，我受到这种经历的启发，访问了很多保留地，只是和印度人一起闲逛。</p><p>我最终制作了一个多媒体节目，叫做《美国需要印第安人》（America Needs Indians）。这成为了嬉皮士亚文化的一个参照点。它基本上是一种亚文化关注另一种亚文化以获得灵感和认同感。所谓的长发融合（long-hair convergence）是年长印第安人，以及试图决定成为谁的年轻印第安人，他们有很多选择，但意识到他们的本土文化的连续性是一个真正有价值的东西，而不是什么感觉不好或要逃离的东西。而这一点发挥得非常好。</p><p>印第安人现在的状况比我刚开始关注的时候要好得多，或者在我认识马龙[白兰度]之前的时候。他基本上在我之前去过的每一个地方，和华盛顿的印第安人一起闲逛，与俄克拉荷马的印第安人革命者混在一起。我遇到的印第安人都对他有好感和尊敬。</p><hr><h2 id="关于与同龄人的分歧">关于与同龄人的分歧</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 现在，如果我试图把你放在你职业生涯的早期部分，把你和巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）、诺伯特·维纳（Norbert Wiener）、格雷戈里·贝特森（Gregory Bateson）相比，你和他们不一样的关键变量是什么？我应该如何在智力上总结这种差异？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我先买了诺伯特·维纳（Norbert Wiener）的书，他的书卖得很好。巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）——和我一起玩的艺术家们都很关注他和马歇尔·麦克卢汉（Marshall McLuhan），他是一位了不起的思想家，他围绕着他认为在世界上更有成效的行为和思考方式，彻底改变了他的整个行为和整个思维模式。我所知道的唯一一个对自己这么激进的人是凯文·凯利（Kevin Kelly），他偶尔会有一个想法，然后一直往下看只是为了看看那里有什么。巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）只真正改变了自己一次，但这是一次令人印象深刻的变化。</p><p>当我遇到格雷戈里·贝特森（Gregory Bateson）时，他对我来说是对巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）的某种纠正，因为巴克敏斯特·富勒（Buckminster Fuller）完全是一名工程师，贝特森称之为理解和解决一切问题的输入-输出方法。而贝特森远不止如此。他意识到，每个系统在某种程度上基本上都是自我参照的——这是富勒永远不会接受的事情——并且在非常深的概念层面上进行分层组织，我们总是沉浸在我们认为自己正在孤立的系统中。</p><p>贝特森对工程解决方案，对天真的意图都持怀疑态度，他为我进一步探索了一个神秘的方向，所以后来对我来说出现了裂痕。此外，当我在斯坦福学习比较宗教时，我走上了一条神秘的道路，结果证明这最终是徒劳的，而且我认为适得其反。人们常常走上一条神秘或浪漫的道路。</p><p>但那是我一直在努力克服的，我开始了解富勒。我对格雷戈里·贝特森（Gregory Bateson）非常了解。我从来没有见过维纳，但后来我和马文·明斯基(Marvin Minsky)这样的人在一起，他是麻省理工学院知识分子的另一部分，仍然是我的参照系。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 在 1968 年的《全球概览》中， 你认为世界需要的是一张地球的照片。我们今天需要的照片是什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 当时有各种各样有趣的地球照片。我很早就知道的一件事是，人们基本上对两张照片印象深刻，一张是月球在前景的“地出”（earthrise）照片，这很有力，因为你在一个照片中看到了一个死的星球和一个活的星球，这差别是惊人的，你很高兴你在活的星球上，它激发你想要确保它继续保持生命力。</p><p>然后是所谓的“蓝色弹珠”（Blue Marble）照片，在拍摄照片时，太阳在飞船后面，在相机后面。这是一个大而圆的地球，就像人们所期待的那样，这当然是拍到的最罕见的照片。相机必须和太阳保持一致，才能得到这个图像。</p><p>还有数以千计的其他地球照片。苏联人拍了一些；我们拍了一些。最终，我在华盛顿的 NASA 总部找到了这些照片。我只是翻阅并挑选了这些令人惊叹的图像，并开始在以后的《全球概览》中使用它们。</p><p>我认为上个世纪发生的最好的事情之一就是地球外的视角，每个宇航员回来后都会告诉我们这是多么的神奇，即使他们已经接受了训练，并且为惊奇做好了准备。然后，他们真的很惊讶能走出去。</p><p>这张照片只是一个缩影，说明在太空看到整个地球是多么强大。我认为，当我们探索太阳系的其他部分时，这种情况将继续下去，主要是用机器人，有时是人类。最近，我不认为我们能去其它星球，泰勒。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 为什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我觉得太远了。你觉得呢？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 我也认为我们去不了。我认为这是不可能的。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是因为距离？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 还有身体的消耗，即使把身体冷冻起来。物理空间并不是稀缺的，那为什么不是内华达呢？我想说。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 好吧，那太空殖民地呢？你怎么想？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 在地球之外，我想会有一些人类探索的空间，但很长一段时间以来，我一直对太空的发展前景不太乐观。我只是不明白我们真正需要的稀缺资源是什么。如果你认为，&quot;嗯，地球如此拥挤，我们必须去其他地方，&quot;但如果你住在新泽西、荷兰或韩国，这似乎不是必须的。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 没错。我想我也这么认为。我认为这基本上是自愿的，也是有趣的。科幻小说充分利用了世代飞船（generation ships）等。金·斯坦利·罗宾逊（Kim Stanley Robinson）最近写了一本书，我想是《Aurora》，他基本上提出了你和我的观点：如果你把人们带到那么远的地方，社会结构、生物学和一切事物上的磨损——你不可能把像人类这样非常复杂的生物系统隔离那么长时间，并期望去到任何有用的地方。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你母亲对太空和太空殖民地感兴趣的本质是什么？她看起来几乎痴迷于此。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的，她是一个瓦萨女孩，在伊利诺斯州北部一个可能不是很自由的城镇里，她是一个自由主义者。她爱上了沃纳·冯·布劳恩（ <em>Wernher von Braun</em> ）和早期的太空东西，她得到了所有的威利·莱（Willy Ley）和其他流行的《科利尔》（Collier）和《星期六晚邮报》（Saturday Evening Post）的杂志和当时出版的赞美登月、登火星的书籍。她喜欢所有这些东西。</p><p>后来，我认识了一个叫拉斯蒂·施韦卡特（Rusty Schweickart）的宇航员。我们去看了电影《太空先锋》（The Right Stuff, 1983）。我的母亲和这位宇航员拉斯蒂一起去看了那部电影。对她来说，这是与梦想的真正联系。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你认为海军 UFO 视频的图像会像“整个地球”的图像那样产生文化共鸣吗？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，我不知道，但显然你知道。你在那里看到什么？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 我看到了一个非常严重的难题，我们的军队和中央情报局根本无法弄清楚。我想我认为它是一个真正的外星无人机探测器的可能性不大。这不会是一个很有趣的无人机探测器，只是被派出去跟踪我们然后逃跑。我认为可能性有 5% 或 10%，但我发现它非常令人费解。</p><p>它迫使我对我们的世界进行了很多思考，我们可能有多个感官数据来源来测量一个移动非常快的物体，而我们根本无法弄清楚它是什么。这至少可以追溯到 2004 年，可能更久。简单地说，要么是中国人的，要么是激光诱导的等离子体——很多解释似乎都不能解释清楚。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 很好。它在你的生活中保留了一些神秘感。有些事情是这样的，我只是耸耸肩，采取了两种思想的方法。这可能是真的。我可以做些什么吗？它会影响我吗？如果不是真的，我就对进一步的消息保持开放，但同时对此耸耸肩，因为随着年龄的增长，你可能会注意到的一件事是，您已经看到了许多幻觉的出现和消失。</p><p>我见过很多 &quot;世界末日&quot;的幻觉来了又走。千禧危机（Y2K）——当我们有了计算机，它们将停止工作，因为它们不知道如何处理 2000 年。诸如此类的事情，不断地发生——石油峰值，一件接一件。当人们说世界将因为这个、那个或其他事情而终结时，我已经成为一个…试图鼓励某种观点和现实主义的人。</p><p>人类已经存在很长时间了。这个世界已经存在很长时间了。生物学具有难以置信的弹性和活力，我认为世界末日的说法只是在浪费头脑。</p><hr><h2 id="论《全球概览》的设计">论《全球概览》的设计</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 当你推出《全球概览》时，你对早期版本的字体和风格有多少考虑？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我偷了所有东西。我在《全球概览》上使用的是 Windsor 字体 ——显然，当我看到一些怀旧的东西时，它已经变成了嬉皮文化的字体。这就是他们用的 L.L.Bean 字体。我是建立在我父亲对邮购目录的兴趣上的，而 L.L.Bean 是我们非常喜欢的其中一个。这个目录有一种直截了当的新英格兰式的诚实，我真的很欣赏。</p><p>比如里面会有一条皮带，售价 2.25 美元。目录介绍的不是“这会让你更像个男人”，它只是说，“这是一条相当不错的小皮带，售价 2.25 美元。” 这种务实的清晰和简洁，我把它作为在《全球概览》中点评事物的模式。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你知道当我看到《全球概览》时，我想到了什么吗？我想知道，你是如何排版的？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，有几件事情使得自行出版一本如此雄心勃勃的书成为可能，其中之一就是 IBM Selectric 打字机。打字机上有特定大小和字体的所有字母，然后再换一个斜体或其他字体。你可以用一台电动打字机做非常复杂的排版。这让我们可以实时地进行很好的合成。</p><p>同样，摄影也是如此。获得半色调——有一种全新的设备可以让你制作半色调。很多时候，我们只是从杂志和书籍中剪下东西，然后粘贴下来。然后是粘贴存根——我们最初在一个大的老式电煎锅中，使用蜂蜡和融化的蜂蜡，我们只是把它粘在上面，然后贴在纸上。我们就是这样布置的。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：《</strong> 全球概览》是如何结束的？它是畅销书，对史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）产生了巨大的文化影响。为什么停止了？你完全可以把版权卖出去，对吧？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的，我搞砸了。最初的版本是 64 页，5 美元，当时的想法是，每一个都会更大，成本更低，更好。就这样继续下去，你可以想象，我们每六个月做一次。我不知道休息或假期之类的事情，所以我一直在不停地做这件事，把它做好，每次都做得更好，等等。我进入了自己的渐进式黑洞。</p><p>有一位作家说：“在《全球概览》结束时，斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）彻底垮了”，而我当时很崩溃。。我不想就这样退休，把它交给别人，同样，带着艺术家的冲动，我想看看如果你取得了全面的成功，然后停下来看看会发生什么。结果是错误的。我的假设是，其他人会立即进入这个非常明显的市场机会，并填补它，也许更好，以许多不同的方式。但事实并非如此。</p><p>但事实是，当我把最后的《全球概览》（the Whole Earth Catalog）命名为《最后的全球概览》（the Last Whole Earth Catalog）时，它就成为了我能想到的最好的营销手段。把某种东西称为“最后”的任何东西——如果它是诚实的，当时就是这样——它会吸引人们。那本书成了畅销书。它获得了国家图书奖。这是件大事。</p><p>事实上，两位不同的百老汇制作人联系了我，说他们想要制作一个百老汇剧目，名为《最后的全球概览》（the Last Whole Earth Catalog），并让人们在幕间打排球，而保罗·西蒙（Paul Simon）将写歌词和歌曲。我后来问保罗·西蒙（Paul Simon），“这是真的吗？” 他说：“是的，是的。” 像往常一样离开。我正处在一个真正的下坡路上。我的婚姻破裂了——这是我的错，所以有几年我的生活一团糟。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 为什么硅谷的顶级企业家对视觉艺术不感兴趣？你一生都在关注，但似乎他们没有。这是为什么呢？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我不知道。一般来说，嬉皮士在视觉艺术方面都不是很好，除了漫画——罗伯特·克拉姆（Robert Crumb）等等。我们在音乐方面很棒。我对音乐一点都不在行，但我接受的是平面摄影师的训练，然后我就开始工作了。我学的是平面设计。我甚至在斯坦福大学学习过杂志设计，后来在旧金山州立大学和旧金山艺术学院上了很多课。</p><p>我认为史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）是个例外，他基本上是在里德学院学习视觉设计的。当他对作为设计的设计着迷时，这一点在苹果公司真的发挥了作用，我很高兴我买了苹果的股票，因为我认识史蒂夫·乔布斯。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 除了乔布斯，你认为硅谷因为对视觉艺术缺乏兴趣而缺少什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 你和我都认识帕特里克·科里森（Patrick Collison），我认为帕特里克是一个… 每当有人说贬低硅谷和科技兄弟之类的话时，我都会想到帕特里克，然后想，“嗯，那是胡说八道——”。就我个人而言，他是我目前认识的那个人。我接触过一些人，他们说了一些令人钦佩的话，比如马克·安德森（Marc Andreessen）和杰克·多西（Jack Dorsey），以及 Facebook 的克里斯·考克斯（克里斯·考克斯），所以我和每个人都有一些个人联系。我在这里胡言乱语的是，我对硅谷根本就没有什么理论，泰勒。你有什么理论？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> Stripe 出版社的书很好看。我想强调这一点，但也许工程思维方式在某些方面与审美思维方式背道而驰。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 嗯，这很有趣。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 它们可能与迷幻药一起出现，但在艺术方面不会。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 好吧，我有点相信这一点。我认为这是一个工程学的项目，在麻省理工学院你可以看到很多这样的项目，试图让他们的工程师不要在精神上过于孤立地解决数字问题。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 如果我没理解错的话，你第一次服用迷幻药（LSD）是作为军事实验的一部分。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，不是军队，但可能有军方的钱。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 是什么让你决定这么做的？有人说：“做这个。”这在当时还不为人所知。你为什么这么做？我不会那么做的。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哦，我当时年轻又粗心。我从飞机上跳下来，爬上各种各样的东西，做着那些年轻无知的时候会做的危险的事情。我认为，那是湾区中半岛 T 组（Bay Area of Midpeninsula T-groups）的产物，它在小组会议中发展了对抗性的个人互动。这是 50 年代斯坦福大学和那个地区发展起来。这导致了对人类潜力等想法的非常变革性的方法。</p><p>当埃萨伦研究所（Esalen Institute）成立时，我已经在和斯坦福大学的学生们在斯瓦茨温泉学院（Slates Hot Springs）一起举办研讨会，并与迈克·墨菲（Mike Murphy）成为朋友，当时他和理查德·普莱斯（Richard Price）正在创办埃萨伦研究所（Esalen Institute）。所有这些人类潜能的东西都在研究宗教，研究冥想，研究药物。</p><p>我们阅读有关奥尔德斯·赫胥黎（Aldous Huxley）以及他从佩奥特（peyote）那里得到的信息，我经常和佩奥特印第安人混在一起，而且在 60 年代越来越多。斯坦福地区的朋友说，迷幻药才刚刚开始出现。到 60 年代初它仍然是合法的，并且有一种所谓的治疗模式，现在已经完全恢复了。</p><p>有趣的是，迷幻药可以作为心理治疗——在重要的个人治疗中有用，经历了一个漫长的中断期。记得在那之前，当精神分析第一次出现的时候，所有的人类学家都觉得他们必须接受精神分析。这是类似的事情：“有一种新的疗法，它应该用在病人身上，但是如果它对病人有效，让我们在健康的人身上试试，看看它是否能使他们更健康。” 这就是我们的理论。</p><p>就像在治疗中发生的那样，我基本上被淘汰了。这只是一段不太愉快的漫长插曲。但后来，我个人的迷幻剂经历是变革性的，其中包括让我想起整个地球的照片会带来什么样的不同。</p><hr><h2 id="关于旧金山和嬉皮文化">关于旧金山和嬉皮文化</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 如你所知，旧金山是一个相对较小的城市。为什么是它而不是洛杉矶成为了嬉皮士文化的中心？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 这个问题问得好。洛杉矶从来没有“旧金山 49 人”（美国全国橄榄球联盟球队）。洛杉矶从未被烧毁。旧金山——他们有时仍会说的凤凰城——经历了一波又一波的繁荣和萧条。它没有特别的基础设施。洛杉矶完全基于石油，然后是水利基础设施和航运，甚至超过湾区。</p><p>湾区有两所重要的大学，斯坦福大学和加州大学。洛杉矶也是如此，但洛杉矶感觉不像是一个大学的知识世界，而旧金山多少有点像。硅谷确实是斯坦福大学工业园的产物，是由一个人发明的。然后，如你所知，在经济上起飞了。他们自己养活自己，然后他们成为自己的风暴系统。</p><p>有很多像我一样的人从中西部来到加州这样的地方，我看到的一件事——因为我在东海岸的预科学校呆过一段时间，然后在新泽西当过军官，然后在纽约作为一个艺术家——我的感觉是，人们去纽约和洛杉矶是为了成功。如果你能在纽约（Big Apple）成功，你就可以在任何地方成功——诸如此类。没有人这么说旧金山。他们从来没有，我敢打赌他们从来没有。</p><p>总的来说，人们去旧金山是为了快乐，这就产生了一种不顾一切的创造力，这实际上对某些类型的创业公司是有利的，尤其是那些门槛较低的公司，比如数字或网络公司。乱搞不仅是可能的，而且是被鼓励的，我认为乱搞是你发现世界上新的、有用的东西的一种方式。当我从斯坦福大学毕业时，我知道我想留在湾区。我去参军了，然后我马上回来了。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 杰佛森飞船（Jefferson Airplane，以加州旧金山为根据地的迷幻摇滚先锋乐团）的创作高峰是什么时候？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我不知道。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你不认识他们？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 嗯，不认识。我认识的是“感恩至死乐队”（Grateful Dead），非常熟悉。我与肯·凯西（Ken Kesey）的“快乐的恶作剧者”（Merry Pranksters）组织的“旅行音乐节”（Trips Festival） ，“感恩至死乐队”（Grateful Dead）——他们刚刚从“术士乐队”（Warlocks）改名，他们接管了我们做的三天演出。人们只是想整晚都在玩爵士乐。“感恩至死乐队”（Grateful Dead）有办法做到这一点。我带来的其他艺术作品都很有趣，有趣的华而不实的，但是“感恩至死乐队”真的赢得了这一天。这就是为什么我很早就认识了他们，并且这么多年来一直保持着联系。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你从大卫·克罗斯比（David Crosby）那里学到了什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 没什么。我喜欢他的歌。显然我们谈过这个。我猜你一直在读约翰 · 马尔科夫（John Markoff）写的传记？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 当然，是的。这是一本好书。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我只记得当我和大卫·克罗斯比（David Crosby）谈话时，我觉得很丢脸。人们会出现在 Whole Earth Truck Store——我们在那里有一个《全球概览》（Whole Earth Catalog）商品的零售店——并想要和我聊天。《科学美国人》的书评人菲利普·莫里森（Philip Morrison）就是这样出现的。大卫·克罗斯比（David Crosby）也是这样出现的。我不记得了——也许大卫还记得那次谈话。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 关于旧金山文化的早期，大多数人仍然不知道的是什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 哪些早期的日子？有很多日子。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 比如说 1960 年代的嬉皮士时代。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我认为人们不知道暴徒接管的程度。起初的色情作品——有一些非常非常有创意的色情作品出自嬉皮士艺术家，他们很开心，打开了摄像机。然后是毒品文化。“没有毒品就没有希望。”（No hope without dope.） 每个人都在互相买卖大麻和其他毒品。</p><p>然后其中一个名叫“超级黑桃”（Super Spade）的家伙——他的胳膊和腿被砍掉了，他的躯干挂在大洋滩（Ocean Beach）的一棵树上。那些业余毒品交易的日子已经一去不复返了，那些大玩家们已经来到了这里，他们说: “别跟我们乱搞。”</p><p>就这样结束了。每一个曾经卖过毒品，并从中学到一点生意经验的人，后来都开始做生意——合法生意——他们很擅长。嬉皮士基本上成为了非常优秀的商业创业者，部分原因就是这一系列的经历。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 克林特·伊斯特伍德（Clint Eastwood）的《肮脏的哈利》（Dirty Harry）是一部好电影吗？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我不记得了。克林特·伊斯特伍德（Clint Eastwood）是一位不可思议的电影导演，除了最后一部。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 我认为它展示了 1971 年的旧金山，而这座城市应该正在分崩离析。也许在某些方面确实如此，但令我震惊的是，当时的旧金山比现在干净得多，而且新建的建筑物也很少。除了市中心的部分地区，它看起来几乎是同一个城市。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 这很有趣。你最近又看了吗？是这样吗？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 大约一年前，在大流行期间，我又看了一遍。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我认为，这是一个很好的，值得尊敬的对话，在保守主义和当时在湾区可能过于自由的框架之间展开。“Make my day”成为一条保守的路线。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 现在，考虑到你与旧金山的长期历史，你是否认为你对其目前的问题有不同的看法，因为你对过去有这么多了解？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我觉得我看的不够清楚。我认为帕特里克·科利森（Patrick Collison）在这个问题上有更多实质性的话要说，因为他正处于困境之中。他必须弄清楚他的工人住在哪里，他的营业地点在哪里，等等。</p><p>我认为发生的一个重大转变是，对我来说，从硅谷和 Midpeninsula 的撤退完全可以理解。我们在做《全球概览》时，我住在那里。与我现在所在的马林县（Marin County）相比，那里实际上是一个可怕的居住地——马林县在金门以北，硅谷在旧金山以南。</p><p>Salesforce, Twitter，这些各种各样的网络公司都搬到了城市，并在那里建立了总部，试图让所有的员工都住在那里，等等，这让人厌恶郊区的工作和生活，也让人想要走出市中心。在西雅图，你已经看到了亚马逊留在西雅图市中心的情况，等等。</p><p>因为我从 1998 年开始就一直在思考和研究城市的问题，所以这一切对我来说是完全合理的。城市具有高度的向心性。它们吸引人才。它们吸引了所有这些东西。在杰弗里·韦斯特 (Geoffrey West) 的著作《规模》(Scale) 中，以及在圣达菲研究所（Santa Fe Institute）进行的研究中，城市如何加速一切，是任何地区或任何文化的主要经济引擎。如果你有野心和才华，你会去一个城镇，在湾区，这个城镇仍然是旧金山。</p><hr><h2 id="关于长期主义">关于长期主义</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 现在，在过去的二十年里，或者甚至更久一点，你对这种长远的观点变得非常感兴趣。有 Long Now 基金会，试图从长远的角度看待事物，试图建造一个能持续一万年的钟。但是如果我看一下你自己的职业生涯，你所做的很多最有影响力的事情都是很有限的。</p><p>你结束了《全球概览》。与肯·凯西（Ken Kesey）合作的“快乐的恶作剧者”（Merry Pranksters）——很久以前就结束了。你参与的在线公告板（online bulletin boards），对于互联网的早期形式非常重要，那些都已经消失了。如果你自己的影响通常是通过所谓的短暂的影响来实现的，为什么要寻求持久性？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 嗯，有些只是在变老。在我研究建筑和后来写文明的时候，我发展了这种分层（pace-layered）的理解。构成动态自我稳定和学习系统的部分原因是，任何复杂和动态事物的某些部分移动非常快，而某些部分移动非常慢。我们倾向于关注快速的部分，比如时尚和商业，而不关注真正强大的部分，比如自然和文化。</p><p>一旦我有了这种观点，再加上我在全球商业网络（Global Business Network）担任了 20 年的职业未来学家，我看到人们在做设想时，会把 25 年当作一个很长的时间框架。在军队里，我们做一些场景，有时会考虑 50 年。而且我认为，考虑到正在发生的事情的水平和正在发生的变化，人们关注短期是可以理解的。但与此同时，这些非常缓慢的东西的基本动态正是力量所在，需要重新定位焦点。</p><p>然后，我在媒体实验室认识的麻省理工学院的计算机科学家丹尼·希利斯（Danny Hillis）写了一封电子邮件说：“我想建造一个巨石阵规模的时钟，它可以记录很长的时间，一个世纪滴答一次，一千年砰地一声。”（I’d like to build a clock the scale of Stonehenge that keeps very long-term time and ticks once a century and bongs every thousand years.）他把它发给了他认识的每个人，但除了我之外没有人回应。我回应说，“我们来做吧。”我想是因为我刚才提到的那些东西。</p><p>丹尼的构想是，整个 80 年代和 90 年代，每个人都将未来称为 2000 年。丹尼在那段时间长大，他说：“在我的整个生命中，未来每年都在缩短。” 对于一个想要健康的文明来说，这似乎不是一种健康的心态。于是想出一个非常耐用的、基本上是永动机的时钟的想法。</p><p>顺便说一下，这座钟并不是要建造。它已经建好了。在德克萨斯州杰夫 · 贝佐斯的山脉上，这个项目几乎已经完工。它不是一台永动机，它利用它所在的高山上的昼夜温差，然后利用气囊提供能量，让时钟运行数千年。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 年轻的斯图尔特·布兰德，比如说他 20 多岁，会对即将到来的未来感到失望吗？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 喜忧参半。我认为，很多东西都发展得非常好。作为一名生物学家，我很高兴看到生物技术最终与野外生物学、保护生物学重新联系起来。我参与其中，共同创立了 Revive &amp; Restore（ 复兴与恢复），利用生物技术帮助保护野生动物项目。这方面的工作做得很好。</p><p>总的来说，当我对某些东西持乐观态度时，结果证明我是对的，而当我对某些东西持悲观态度时，我经常被证明是错误的，这使乐观主义得以保持。现在，美国的政治难题让我很担心，我不知道该怎么办。我可以看到网络战将以一些丑陋的方式上演，而且在很大程度上已经发生了。</p><p>除了关注长期框架外，我没有看到这两个问题的自动解决方案或我能帮助的解决方案。在 Long Now，我们把它描述为过去一万年和未来一万年。有一个一小时长的“现在”，一个两周长的“现在”，你就在中间，然后是稍长的“现在”，它有 2 万年之久。我认为人类文明是在行动中获得的。对这一点的看法是思考一切问题的基础。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你是否经常从科幻小说中寻找想法和灵感？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的，尼尔·斯蒂芬森（Neal Stephenson）的新书，Termination Shock，在描写真正实现地球工程计划方面非常出色。尼尔对此进行了出色的研究，比我认识的许多行业的大多数人都要好。同样，金·斯坦利·罗宾逊（Kim Stanley Robinson）的 The Ministry for the Future 也是如此。在印度等地，潮湿、高温对人类生存意味着什么，这是一项精彩的研究，然后用政治上精明的措辞来表现。</p><p>这是社会上正在进行的一些最好的思考，而科幻小说总是以创造性的方式打开思考未来的大门。我在麻省理工学院认识的马文·明斯基（Marvin Minsky）总是引用艾萨克·阿西莫夫（Isaac Asimov）的话，他只是说，“看，这些艺术家对这些东西思考了很多，我非常关注。”（Look, these are artists who thought about this stuff a lot, and I paid close attention.） 我有同样的感觉。</p><hr><h2 id="关于治理">关于治理</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你与加州州长杰里·布朗（Jerry Brown）一起工作的那一年，如何让你不再是自由主义者？加州的治理结果不是一团糟吗？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 不，加州的治理过去和现在都非常好。我学到的是我认识的自由主义者——他们聚集在《全球概览》周围，因为在某种意义上，目录上写着…就在杰克·肯尼迪（Jack Kennedy）说：“不要问你的国家能为你做什么，而要问你能为你的国家做什么” 之后，我们说，“不要问你的国家能为你做什么。你他妈的自己动手吧。”（Ask not what your country can do for you. Do it your damn self.）</p><p>所以，有一个自己动手做的事情，对许多人来说就是“去他妈的政府”。然后，整个嬉皮士时期是反主流文化的，其中很多是在新左派等政治上上演，等等。在萨克拉门托的州长办公室工作，穿着三件套西装，我开始做的一件事是加州的水地图集（water atlas of California），然后我们从州长办公室启动了一项研究，以完成这本书，它实际上相当漂亮，有点影响力。</p><p>如你所知，加利福尼亚是一个水利文明的地方，我们可以随意调动水源。这就是农业成为这里主要活动的原因。它使洛杉矶成为可能，等等。我看到了水利部门的人。我看到他们整天都在做什么，而我们会出现，说，“听着，我们需要一些史密斯河的数据，这是加州唯一一条没有大坝的河。那条河的流量模式是什么，你们的记录有多深？”</p><p>某人的副助理会说：“我们以为你永远不会问。” 几十年来，他们一直在小心翼翼地保存这些数据，并试图将其与其他事物联系起来，并在不同的计算机系统中保持最新的数据。这些人所做的是低薪、高质量、无私的工作。</p><p>在州长办公室，你总是知道谁是共和党人，谁是民主党人，为什么，以及所有这些东西。在各部门，没有人知道，也没有人关心。共和党人和民主党人分散在整个系统中，这是道德的一部分，政府的这一部分不应该是分裂意义上的政治。</p><p>我终于明白了现在被诋毁为深层政府（deep state）的观点，而深层政府（deep state），至少在加利福尼亚，令人印象深刻。我对州长是谁不太感兴趣。我基本上是这样说的，“好吧，就我所知，杰里是一位好州长。” 但后来，施瓦辛格是一位相当不错的州长。里根是一位相当出色的州长。我意识到，唐老鸭（Donald Duck）可以成为州长，但这不会是一个州的终结。</p><p>特朗普最终证明，你可以找到一个人——在这种情况下作为总统——可以真正具有破坏性，深层政府（deep state）在解决这个问题上并不像通常那样成功，但这反映了一大堆其他事情，坦率地说，我不理解。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你已经说了很多关于建筑的事情。你认为即将到来的智能家居是福还是祸？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 这会是糟糕的。物联网正在使东西变得更方便，更容易使用，但几十年来，人们一直在努力让家居变得智能。我认为，在接下来的几十年里，我们将越来越多地发现，哪些东西可以交给机器人，哪些东西不能交给机器人，而且会有很多东西让我们感到惊讶。机器人能做到这一点真是太好了。</p><p>坦率地说，我喜欢特斯拉的自动驾驶。我不是用它来从这里一直开到那里。我使用它，所以我不需要密切关注交通，只需要关注周边的情况，这是非常不同的。</p><p>但是，试图让一大堆事情围绕着便捷的方便协调起来——这是一个漫长的过程，最终要为所有东西编程，才能使它正常工作。就像那些遥控的电视遥控器一样。按钮太多了，人们最终学会了三个按钮，这三个按钮可以完成主要的事情，忽略了其他事情。</p><p>然后家庭里的年轻成员会把它们都分类，变得熟练，然后下一代就会面临过多的选择，他们不知道，他们不得不问他们的孩子，这个复杂的东西是怎么运作的。我认为对完全便利的追求是无止境的，我认为，一般来说，在个人生活方面，追求简单而不是机器人化的复杂，人会更快乐。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 如果我们按照哈耶克（Hayekian）的方式，想要更多的有机发展的建筑，我们能做些什么呢?</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 再说一遍那个问题的第一部分。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 如果我们，作为真正的哈耶克主义者——我会用这句话——按照哈耶克的思路——</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 好的。哈耶克，好吧。</p><p>**泰勒·科文（Tyler Cowen）： ** ——会强调去中心化社会进化的动态特性。如果我们希望我们的建筑更像是一个有机进化的建筑，让它们根据一些有益的去中心化机制随时代而变化，我们应该怎么做才能实现呢？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 嗯，我写了一本书，叫做《建筑养成记》（How Buildings Learn），这可能是我最好的一本书，当然也是最成功的。它现在被当作经典，在课堂上讲授，等等。基本上，一个建筑不是你完成的东西。一座建筑是你开始的东西。建筑是一个持续的过程，它与建筑的使用者、建筑的用途以及它在房地产市场上的地位等进行持续的对话。</p><p>专业的高概念建筑对所有这些都过敏，希望它们是一件艺术作品或标志性的东西或其他东西，具有特定的外观，希望它们的功能能够实现。</p><p>往往最好的建筑物是那些真正耐用的建筑物，比如东海岸的老砖厂或一些倾斜的混凝土空间，我称之为低端建筑。比如我在斯坦福的时候，那里有二战遗留下来的临时建筑。在麻省理工学院，Rad Lab 的 20 号大楼是许多真正的科学或工程课程创新发生的地方。事情发生在 20 号楼。</p><p>因为那些是没人关心的建筑，你可以在那里做任何你想做的事情。你可以根据你所做的任何研究调整建筑，而且很便宜。你可以把东西放在一起，把它们拆开，也可以让它们占满空间。因为你的起步很便宜，所以你不需要过度投资就能达到目标。</p><p>随着时间的推移，适应能力强的建筑基本上都是出于某些原因而建造的，然后随着时间的推移和不同的用途而保持强大。在这本书中，我总结出了各种各样具有这些品质和不具备这些品质的东西。</p><p>我有一章是关于维护的，因为建筑是我们建造的最需要维护和最不需要维护的东西。因此，在保持和放弃之间有一个持续的对话，然后房产价值循环往复，等等。对于你的问题，是什么让它们的适应性更强，我没有简短的回答，但真正了解建筑物随着时间的表现肯定会有所帮助。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 为什么日本让你如此着迷？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我认为日本是世界上先进的物质文化。如何包装五个鸡蛋之类的东西是一个非常有趣的工艺问题，我现在关注日本，因为我的朋友凯文·凯利（Kevin Kelly），他走遍了整个亚洲，包括日本——他说，他在日本找了又找，找不到破损的屋顶瓦片。</p><p>注重细节，注重物质的本质，这是日本人所擅长的。另一方面，在日本文化中有很多糟糕的东西。城市一片混乱。这些建筑物——其中大部分都是随意建造的。</p><p>我第一次爱上日本建筑是通过一本书，即《日本住宅及其周边环境》（Japanese Homes and Their Surroundings），1896 年由一位新英格兰人写的。他只是详细说明了传统的日本住宅和玄关，榻榻米的使用，与花园的关系，便所（benjo）和浴室。它的美学实用性让我大吃一惊。实际上，我在京都的一所房子里住了一年，真是太棒了。日本的工艺非常不错。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 我们什么时候会让猛犸象复活？你的估计是什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 当然是在本世纪，我认为我们会有像猛犸象一样的东西回来。我希望看到它们回到西伯利亚和加拿大北部的大草原，继续吃草…所谓的猛犸象草原（mammoth steppe），曾经是世界上最大的生物群落，一直延伸到北极和亚北极地区。</p><p>从气候上讲，它更稳定，但主要来说，它是北方的塞伦盖蒂平原（Serengeti of the North）。与现在相比，那里有无穷无尽的大型动物和极其丰富的动物和植物生态系统。在这种情况下，人类——在某种程度上是气候，但主要是人类——通过杀死和吃掉所有巨型动物来摆脱它们。这种事情一直在发生。</p><p>当它们回来时，它们会像非洲的大象和犀牛一样，带回更加丰富的马赛克景观，顺便说一句，气候更加稳定。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 是什么阻止我们在未来 20 年内做到这一点？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 这可能会在未来 20 年内发生。一家名为 Colossal 的机构已经决定投入大量商业资金，与哈佛大学的乔治 · 丘奇(George Church)以及其他一些致力于从这种已经灭绝的哺乳动物身上提取基因的机构合作，现在我们已经通过古遗传学知道了这些基因是什么，并将它们植入亚洲大象的基因组中，开始恢复猛犸象的的血液系统、浓密的毛发和其他部分的能力，使大象不仅能够在遥远的北方生存，而且能够茁壮成长。</p><p>碰巧的是，亚洲象已经生活在加拿大，它们喜欢冲破池塘里的冰层去游泳。他们无法度过漫长的北极之夜，但它们已经适应寒冷了。当你又大又壮时，寒冷并不是什么严酷的事情。我认为把食草动物和巨型动物带回遥远的北方是实用且有益的。在西伯利亚东北部的一个叫普利斯托克公园（Pleistocene Park）的地方已经在进行了。</p><hr><h2 id="论斯图尔特·布兰德生产函数">论斯图尔特·布兰德生产函数</h2><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 最后，我有几个关于斯图尔特·布兰德生产函数的问题。你准备好了吗？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 当然。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 现在，你已经 80 多岁了，对吧？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 是的。我今年 83 岁。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 你是怎么做的，才能保持如此敏锐？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 家庭影响可能很重要。这是主要的。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 那之后你会做什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 在那之后…坦率地说，我不理解那些随着年龄增长而在知识上停滞不前的人。年龄越大，你就能更好地控制自己的时间，对于如何做事、如何实现目标、有问题时该给谁打电话，以及诸如此类的事情，你也有了更多的悟性。因此，你调查东西的能力，特别是现在有了互联网，一直在提高。你为什么要让好奇心消退？</p><p>许多人没有。你可能已经注意到，你认识的 70 多岁的人与你小时候认识的 70 多岁的人不同。过去 70 多岁的人，他们安定下来打高尔夫球或其他什么。可能你认识的一大批 70 多岁和 80 多岁的人都在努力工作，在某些情况下，刚刚步入正轨。这是我一生中发生的变化。这完全是一种享受，而且据我所知，那个是永久性的。我想这就是我们现在的处境。人们会活得更长，更健康。</p><p>健康跨度，就像现在所说的，不是指寿命——健康跨度，这意味着你可以真正投入、富有成效和对事物充满活力的时间。我认为这在长期思考方面非常好，因为年长的人有更长的“现在”（now）。他们的未来可能会越来越短，但他们的过去却很长。他们已经看到很多东西来来去去，也看到了很多他们可能有时间学会的技能，现在可以部署。</p><p>所有这些至少使我们俩似乎都享受的那种智力生活更加丰富。只要你的基因支持你的脑细胞，无论我们用什么药物或者其他什么东西进行医学治疗，我就有可能以一个世纪前不可能的方式继续下去。所以，这就是问题所在。我们活得越来越长，我们正在寻找方法来保持人体和大脑更好、更长的运作。你为什么不利用这一点呢？</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 慈善是如何让你保持创造力的？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 我不太擅长这个。我现在认识了一些非常擅长慈善的慈善家，我知道我不擅长。有一次，有个家伙因为创办了 eBay 而投身慈善事业，我说，“如果你喜欢，我可以试着找一些我知道的、也许你不知道的好东西，把你的钱投进去会很好。” 他说：“当然，很好。这里有 X 金额的钱。去吧，让好事情发生。”</p><p>我为此工作了大约六个月，但完全失败了。我不擅长这个。我希望看到有更多真正有创意的慈善事业。这也是我认为你和帕特里克·科里森（Patrick Collison）所做的另一件事——就像你在快速拨款项目（Fast Grants）上做的那样 ——可以帮助推动更具创造性的慈善事业。</p><p>我一生中注意到的一件事是，慈善事业应该是最具创造性的事情。它必须比政府更有创造力。它必须比商业实体所能做的任何事情更有创造性。如果不是这样，那就是一种浪费，因为，特别是在美国——我们是世界上最有创造力的社会，但它的创造力却没有达到应有的程度。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 最后一个问题：你如何决定关注什么？</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 嗯，这与凯文·凯利（Kevin Kelly）的有点不同。当你让凯文·凯利（Kevin Kelly）上场时，他会告诉你这是他看到的别人没有做的事情，只有他能做，然后他会注意这些，并试图让一些有用的事情发生。</p><p>我不太关心其他人是否在做什么。我所寻找的是那些用格雷戈里·贝特森（Gregory Bateson）的术语来说，能与世界形成回路的东西（make circuits with the world）。你在软件开发中看到一些这样的情况，人们谈论最小可行产品，你开始得到一个用户群，你可以与之共同发展，开发你的产品，使之对他们真正有用。</p><p>亚马逊谈论最小可行、可爱产品，它不仅有用，而且引人注目，然后你不会让任何东西进入这个世界，除非它增加了它的可爱品质。</p><p>我在这个过程中早了一点。我只是在四处摸索那些感觉被忽视的东西。《全球概览》——DIY 是那些退休的中年绅士的东西——这是他们在车库里做的事情，而且被看不起。目录被看不起。基本上，我只是把这两样被人看不起的东西，转变成了一种强大的东西。</p><p>同样，现在，我把重点放在维护上，部分原因是我注意到自己和其他人都不愿意考虑维护问题，因为这是一个苦差事，这是一个麻烦，这是一个问题。它没有经济上的短期价值，而且，而且，而且…因为在 Long Now 基金会，我们正在寻求成为一个长期的机构，以维持时钟运行。</p><p>这是基于注意到巨石阵、埃及金字塔和日本的伊势神宫之间的区别。没有人知道巨石阵到底是为了什么。我们对金字塔中的法老宗教了解甚多，但它已经死气沉沉了。然而，表达日本神道文化的伊势神宫在今天却像 1500 年前一样充满活力，它是日本文化的跳动的心脏。有什么不同呢？</p><p>我想，区别在于，维护，而且是制度化。我们对机构有了更多的尊重，并试图了解他们的机构。Long Now 基金会的主任亚历山大·罗斯（Alexander Rose）正在积极资助和追求对机构的长寿研究。实际上是什么让它发挥作用？是什么让它们赢得了长寿，并在一个不断变化的世界中保持长寿？</p><p>嗯，我认为维护的整个概念都包含在所有这些内容中，所以我现在花了所有的时间在这个房间里，与所有这些书，整理出如何思考一般的维护问题。</p><p><strong>泰勒·科文（Tyler Cowen）：</strong> 斯图尔特·布兰德，非常感谢。</p><p><strong>斯图尔特·布兰德（Stewart Brand）：</strong> 谢谢。这很有趣。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">原文：Stewart Brand on Starting Things and Staying Curious
从迷幻药到网络文化，从嬉皮士社区到商业初创公司，从《全球概览》（Whole Ear...</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Welcome aboard Meta Space （CN+EN）</title>
    <link href="https://conanxin.metaspaces.me/2021/12/22/hello-meta-space/"/>
    <id>https://conanxin.metaspaces.me/2021/12/22/hello-meta-space/</id>
    <published>2021-12-22T01:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-02-11T13:14:27.176Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.imgur.com/U9HusFg.png" alt=""></p><p>Hello Captain！<br>你好舰长！</p><p>欢迎登入 Meta Space！<br>Meta Team 希望打造的 Meta Space 是一个可持续构建的虚拟数字身份，您的元数据展示空间。</p><p>Web2.0 的时代摇摇欲坠——自1999年 Darcy DiNucci 提出这个术语之后，诸如版权保护、隐私控制、数据确权、身份连续性、数据控制权、信息审查等问题，一直存在并越来越让人担忧，这些阻碍创作者们二十余年的痛点将会在接下来的 Web3.0 时代中被更好的解决。人类将会通过 元数据宇宙和社交通证 史无前例地在未来连接为一个整体。在通向 Web3.0 的路上 ，还有无数个和您一样的同行者，以及未来更多受到启迪而加入到 Web3 舰队的创作者们。</p><h2 id="什么是-Meta-Space">什么是 Meta Space</h2><p>与人们当下已经习惯的社交网络不同，Meta Space 是完全属于您个人的空间。您的创作将存储在由您指定的可控空间，发布到完全属于您自己的域名，并且创作提交和发布的整个流程，都由可校验元数据的存证。Meta Space 从编辑到发布全流程保护您的数字权益。换句话说，您自己就是平台，所有的流量、收益以及数据版权都由您自己控制。如果你愿意，您过往的创作也将在不久的将来通过我们和社区发明的各种各样的迁移工具，安全地回归到您的 Meta Space 中。而社交网络将会在未来通过 Meta Team 提供的社交通证工具来逐步实现。Meta Space 是载您驶向 Web3.0 元数据宇宙的星际战舰。</p><p>对于看到这里的读者：<br>如果你希望自己创作的珍贵内容可被永久存储；<br>如果你希望自己创作到发布的过程不会被平台作恶；<br>如果你希望可以获得一个完全属于自己掌控的展示空间；<br>如果你希望从现在开始做好进入 Web3.0 世界的准备；<br>欢迎你来到这里创建自己的 Meta Space！<br>如果你是 Matataki 的老用户，这里将会是你们的新乐土！</p><h2 id="为什么是-Meta-Space">为什么是 Meta Space</h2><p>Meta Space 是可以脱离平台存在的独立站点，是个人创作元数据的展示空间，也是您进入 Web3.0 必备的、可持续构建的数字身份。</p><p>我们将过往产品 Matataki 中大家最喜爱的部分保留并且全面加强，同时提供了去平台化的体验。以下特性仅仅是一小部分：</p><p><strong>去平台化体验</strong><br>Meta Space 只作为工具，平台由您创建和控制。</p><p><strong>Markdown</strong><br>知道你钟爱 Markdown 写作，我们也是。</p><p><strong>去中心化存储</strong><br>被删帖删怕了吧？试试去中心化存储？</p><p><strong>创作存证</strong><br>每个环节我们都提供了可追溯可校验的存证工具！</p><p><strong>安全创作</strong><br>所有创作都在您本地完成，我们——任何您以外的其他人，都无权插手。</p><p><strong>元数据</strong><br>所有的内容、素材都以去中心化存储的元数据作为基础，保留 NFT 创作空间。</p><p><strong>社交通证</strong><br>上代产品 Matataki 中的核心价值工具——  Fan票，将在未来强势回归 Meta Space 中。</p><p><strong>更多特性，面向未来</strong><br>我们曾设想过这样一个未来世界：</p><ul><li>我希望在互联网上可以获得一个自己可控制的且永久的身份；</li><li>我希望我进入任何社交媒体的时候，都没有好友关系转移的负担；</li><li>我希望哪怕只和1000个真正的粉丝去达成连接，而不是关注虚荣指标——流量；</li><li>我希望我只去做自己喜欢且擅长的事情，就可以获得收入，养活自己；</li><li>我希望可以自由把控自己的生活方式，而不再被所谓的成功观念所绑架。</li><li>我所希望的 Web3.0 形式，是个人将元数据和数据掌握在自己手中。</li><li>我所希望的 Web3.0 形式，是平台负责好形式，个人负责好内容，网络负责好社交。</li></ul><p>我们的产品面向未来做足了准备，热切地朝向“创作者经济”出发——更多特性将会在未来逐步上线，欢迎随时联系我们，告诉我们你的想法！</p><h2 id="关于-Meta-Space-的链接">关于 Meta Space 的链接</h2><p>Meta WIKI：<a href="https://meta-io.gitbook.io/meta-wiki">https://meta-io.gitbook.io/meta-wiki</a></p><p>Join Matrix Group ：<a href="https://matrix.to/#/!jrjmzTFiYYIuKnRpEg:matrix.org?via=matrix.org">https://matrix.to/#/!jrjmzTFiYYIuKnRpEg:matrix.org?via=matrix.org</a><br>Join Discord ：<a href="https://discord.com/invite/59cXXWCWUT">https://discord.com/invite/59cXXWCWUT</a><br>Join Telegram：<a href="https://t.me/metanetwork">https://t.me/metanetwork</a><br>Twitter：<a href="https://twitter.com/realMetaNetwork">https://twitter.com/realMetaNetwork</a><br>Medium：<a href="https://medium.com/meta-network">https://medium.com/meta-network</a><br>Youtube：<a href="https://www.youtube.com/channel/UC-rNon6FUm3blTnSrXta2gw">https://www.youtube.com/channel/UC-rNon6FUm3blTnSrXta2gw</a></p><p><a href="http://Meta.io">Meta.io</a> 官网（<a href="https://meta.io/%EF%BC%89">https://meta.io/）</a><br>Meta Network 可视化社交网络 （<a href="https://www.metanetwork.online/%EF%BC%89">https://www.metanetwork.online/）</a><br>Meta Space Console 元空间控制台 （<a href="https://meta-space-console.metanetwork.online">https://meta-space-console.metanetwork.online</a>）<br>Meta Space Launcher 元空间启动器 （<a href="https://www.metaspaces.me/%EF%BC%89">https://www.metaspaces.me/）</a><br>Meta Space 元空间 （https://<Custom Domain>.metaspaces.me/）<br>Meta Data Viewer 元数据查看器 vercel<br>Meta Link 元链接 （Not launch yet）</p><p>【Telegram】Meta Network CN <a href="https://t.me/metanetwork_cn">https://t.me/metanetwork_cn</a><br>【Telegram】Meta Network <a href="https://t.me/metanetwork">https://t.me/metanetwork</a><br>【Telegram】Meta Network News <a href="https://t.me/metnetwork_news">https://t.me/metnetwork_news</a><br>【Discord】Meta Network <a href="https://t.co/iMYGY7iTx6">https://t.co/iMYGY7iTx6</a><br>【Medium】Meta Network <a href="https://medium.com/meta-network">https://medium.com/meta-network</a><br>【Twitter】@realMetaNetwork <a href="https://twitter.com/realMetaNetwork">https://twitter.com/realMetaNetwork</a><br>【Telegram】Matataki <a href="https://t.me/smartsignature_io">https://t.me/smartsignature_io</a></p><h1>Welcome aboard Meta Space</h1><p>Hello Captain!</p><p>Welcome to Meta Space!<br>The Meta Team wants to create Meta Space as a sustainably built virtual digital identity, your metadata display space.</p><p>The era of Web 2.0 is shaky - since Darcy DiNucci coined the term in 1999, issues such as copyright protection, privacy control, data validation, identity continuity, data control, and information censorship have been present and increasingly worrisome, issues that have held creators back for over two decades. These pain points will be better solved in the next Web 3.0 era. For the first time in history, humanity will be connected as a whole in the future through the metadata universe and social tokens. There are countless others like you on the road to Web3.0 and many more creators who will be inspired to join the Web3 fleet in the future.</p><h2 id="What-is-Meta-Space">What is Meta Space</h2><p>Unlike the social networks that people have become accustomed to, Meta Space is a space that is entirely personal to you. Your creations are stored in a controlled space designated by you, published to your domain, and the entire submission and publication process is verified by verifiable metadata. In other words, you are the platform, and you control all the traffic, revenue, and data copyright. If you wish, your past creations will be safely returned to your Meta Space shortly through various migration tools invented by the community and us. Meta Space is the starship that will carry you to the Web 3.0 metadata universe.</p><p>For those of you reading this:<br>If you want the precious content you create to be stored forever,<br>If you wish your creation-to-publication process to be free from the evils of the platform,<br>If you’re going to have access to a display space entirely under your control,<br>If you’re going to be ready to enter the Web 3.0 world from now on-</p><p>You are welcome to create your own Meta Space here!<br>If you’re an old Matataki user, this is your new home!</p><h2 id="Why-Meta-Space">Why Meta Space</h2><p>Meta Space is a stand-alone site that can exist off the platform, a showcase for your creative metadata, and a sustainable digital identity essential for your entry into Web 3.0.</p><p>We’ve taken the favorite parts of our previous product, Matataki, and enhanced them all while providing a de-platformed experience. The following features are just a few.</p><p><strong>De-platformed experience</strong><br>Meta Space is a tool only; you create and control the platform.</p><p><strong>Markdown</strong><br>We know you love Markdown writing, and so do we.</p><p><strong>Decentralized Storage</strong><br>Are you tired of getting your posts deleted? Try decentralized storage!</p><p><strong>Proved Creating</strong><br>We provide a traceable and verifiable proofing tool for every step of the process!</p><p><strong>Secured Creating</strong><br>All creations are done locally, and we - no one other than you - have the right to interfere.</p><p><strong>Metadata</strong><br>All content and material is based on decentralized stored metadata, preserving the NFT creation space.</p><p><strong>Social Token</strong><br>Fan ticket, the core value tool in the previous generation product Matataki, will return to Meta Space in the future.</p><p><strong>More features for the future</strong><br>We have envisioned a future world where</p><ul><li>I want to be able to have an identity on the Internet that I can control, and that is permanent.</li><li>I want to be able to access any social media without the burden of friend transfer.</li><li>I want to connect with even just 1,000 real followers rather than focusing on vanity metrics - traffic.</li><li>I want to earn an income and support myself by only going into what I love and am good at.</li><li>I want to be free to control my lifestyle and no longer be kidnapped by the so-called notion of success.</li><li>I want a form of Web 3.0 where individuals take metadata and data into their own hands.</li><li>The Web3.0 form I want is one in which the platform is responsible for good form, the individual is responsible for good content, and the network is responsible for good socialization.</li></ul><p>Our products are future-proof and passionately moving towards the “creator economy” - more features will come in the future, so feel free to contact us, and thanks for all the feedback!</p><hr><p>【以下内容不是正文内容】</p><p>GETTING STARTED<br>Start here for a quick overview of everything you need to know<br>We’ve crammed the most important information to help you get started with Ghost into this one post. It’s your cheat-sheet to get started, and your shortcut to advanced features.</p><p>Hey there, welcome to your new home on the web!</p><p>Unlike social networks, this one is all yours. Publish your work on a custom domain, invite your audience to subscribe, send them new content by email newsletter, and offer premium subscriptions to generate sustainable recurring revenue to fund your work.</p><p>Ghost is an independent, open source app, which means you can customize absolutely everything. Inside the admin area, you’ll find straightforward controls for changing themes, colors, navigation, logos and settings — so you can set your site up just how you like it. No technical knowledge required.</p><p>If you’re feeling a little more adventurous, there’s really no limit to what’s possible. With just a little bit of HTML and CSS you can modify or build your very own theme from scratch, or connect to Zapier to explore advanced integrations. Advanced developers can go even further and build entirely custom workflows using the Ghost API.</p><p>This level of customization means that Ghost grows with you. It’s easy to get started, but there’s always another level of what’s possible. So, you won’t find yourself outgrowing the app in a few months time and wishing you’d chosen something more powerful!</p><p>For now, you’re probably just wondering what to do first. To help get you going as quickly as possible, we’ve populated your site with starter content (like this post!) covering all the key concepts and features of the product.</p><p>You’ll find an outline of all the different topics below, with links to each section so you can explore the parts that interest you most.</p><p>Once you’re ready to begin publishing and want to clear out these starter posts, you can delete the “Ghost” staff user. Deleting an author will automatically remove all of their posts, leaving you with a clean blank canvas.</p><p>Your guide to Ghost<br>Customizing your brand and site settings<br>Writing &amp; managing content, an advanced guide for creators<br>Building your audience with subscriber signups<br>Selling premium memberships with recurring revenue<br>How to grow your business around an audience<br>Setting up custom integrations and apps<br>If you get through all those and you’re hungry for more, you can find an extensive library of content for creators over on the Ghost blog.</p><p>Getting help<br>If you need help, Ghost(Pro) customers can always reach our full-time support team by clicking on the Ghost(Pro) link inside their admin panel.</p><p>If you’re a developer working with the codebase in a self-managed install, check out our developer community forum to chat with other users.</p><p>Have fun!</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/U9HusFg.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hello Captain！&lt;br&gt;
你好舰长！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎登入 Meta Space！&lt;br&gt;
Meta Team 希望打造的 Meta Space</summary>
      
    
    
    
    <category term="Generated" scheme="https://conanxin.metaspaces.me/categories/Generated/"/>
    
    
    <category term="Meta Space" scheme="https://conanxin.metaspaces.me/tags/Meta-Space/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
